究竟仲應唔應該相信上帝？

好撚攰
覺得自己成個人生都係比上帝玩鳩緊咁
冇乜點開心過
好撚嬲依個神點解咁樣搞鳩我
我又唔撚係啲十惡不赦嘅人
咁樣對自己啲信徒
真係好想死咗佢等魔鬼笑鳩佢：搞乜成日話自己愛世人連一個信徒條命都救唔返
真係好撚攰唔想再行落去
有冇人分享吓

做人真係好撚辛苦

見到與神對話本書
好羨慕個作者可以當面同神對質
我真係好撚攰唔想再同上帝演馬騮戲

展開一場激烈的性交吧 破戒啦

On9

其實呢個神同基督教個神有啲出入
無人話神一定係愛世人同幫世人

就算有上帝，佢都係整你出黎娛樂下，why so serious

樓主係咪女? 係既我帶你重新認識上帝

我唔係一個信徒所以唔識答你應唔應該信有上帝，但係睇得出你可能生活遇到啲困難，個人好負面，我唔敢話我明你呢刻既既感受，但我都覺得生活好攰好辛苦，亦試過壓抑到就頂唔住，而嗰段時間靠朋友既陪伴總算企得翻到起身，或者巴打你都搵身邊既人傾訴下呀，生活好苦，但正正因為咁，喺我地遇到甜既時候先體會到有幾甜

唔應該 因為所謂神根本冇幫過人 淨係由得啲衰人作惡 話信個啲實會同我講話 咩喎 死後會有審判 咁你信你嘅事 只不過係一場賭博 點知死咗根本冇神就好撚唔抵

你問得出就知唔可信，佢存唔存在都唔關你事
佢要收你皮都唔到你過問

我都覺
我都唔知信嚟為乜

應該

Diu him
想玩鳩我就咪撚整我出嚟

有冇諗過係自己太負面？
試下留意下開心嘅野
每個人都要經歷高高低低
冇一個人真係可以永遠開心咁過
有時候就係要係呢啲咁低谷嘅時候先見到上帝嘅同在

你覺得自己有啲咩 佢係應該要比你宜又冇比到你？

樓主係女就唔使咁撚煩惱啦
冇女啊屌佢老味

諗起就嬲
啲仆街就有錢又可以屌靚女
恰鳩完其他人唔使負責
仲攞埋光環
然後嗰排啲人又冇人知佢做過啲咩衰嘢

屌嬲

God is a liar we make money for
Moron

我相信
你信上帝先存在，只係安慰你用
神愛世人就唔會話唔信佢就要落地獄
佢要人信佢又點會一次都唔現身
我眼中睇宗教只係一門生意
神父 藏僧 牧師搵錢
比返心靈上安慰你
就係咁簡單

之前一直都係低潮到宜家咁滯

尼采: 上帝已死

神父 藏僧 牧師搵你錢 有可能
上帝搵你啲錢做咩？

有冇諗過
信者得救 上天堂永遠幸福快樂
不信者落地獄
如果你信咗 但你屋企人冇信
你地同一日意外死咗
你係天堂上得知屋企人係地獄受盡折磨
咁係天堂嘅你是否依然幸福快樂？

上帝喺一種藉口
殺死上帝 為自已人生負責

俾人強姦記得享受
係神既旨意 考驗緊你

約伯記

你覺得一定要去教堂先可以信耶蘇？
一定要俸獻先叫神心？

信仰完全係獨立兩回事

戒J Telegram群

諸事不順皆因不孝，諸事不順皆因犯邪淫

只要犯以上兩種，你既運氣，人生，福報就會不斷下降，這是千真萬確既事實
想要人生變得更好，第一孝順，第二戒邪淫，（包括打丁，叫雞，一夜情等等），第三行善積德
只要照住上面３樣去做好一年，你會慢慢發覺自己既人生越黎越好。

可睇秦東魁老師講既ＹＯＵＴＵＢＥ視頻

有冇諗過之後出去其他國家試下做義工？ 例如柬泊寨 汶萊 呢啲地方？

創教嘅都係人類
上帝冇行過出嚟叫你信佢
但支持你信嘅都係要捐返錢貢獻返比佢
宗教盤生意仲大過誠哥

我以前返過唔少教會
都會講返得少就係唔神心
即使要返工都會叫你調之類
但我唔否認有好嘅教會
我屋企人信觀音都要去佛堂之類

蕭巴

你唔會幸福快樂
你估信就上到天堂呀 咁咪好拎多雙非
你上得天堂 你既心境就唔會咁易比世俗事影響到

"我至死也不會去愛這個使孩子們慘遭這麼多痛苦的上帝"
卡繆 - 鼠疫

我唔係話宗教對人心靈冇幫助
冇否認到對某啲人係有用

相信上帝不如相信政府

點解呀青。
你不如唔好諗咁多先 有女咪有 冇女咪冇
你宜家冇姐 你點知出年有冇
今日唔知天日事
好多野我地都控制唔到
比過機會自己抖下氣先啦

個問題我就係知道依個神係真
但我好撚唔gur佢嘅安排

腸腸

咁如果呢？

作為一個信徒 你你對呢個假設嘅睇法係？

我純粹好奇

屌我唔撚係約伯啊
呢啲粗重野留返俾佢做啦關我撚事咩

如果你是一個真正追尋生命意義的人，你依然會在某一天感到荒謬。荒謬是沒辦法用上帝殺死的，因為它畢竟在那裡，荒謬來自理性追尋意義的必然，而上帝只是理性的一個自殺式的嘗試。

唔明講清楚啲

有無睇曬

同基督唱反調

無天堂地獄概念
可無限輪迴去進化
主張人人皆可是神

基督徒留名 （算半個唔太虔誠）

其實樓主你個名都講左你應該點做啦
仲問點解要唔要信上帝

如果你唔肯定自己既信念
不如睇下薛西弗斯的神話

想像薛西弗斯是快樂的，想像他在山腳下凝視這顆巨石，將自己一連串意義不明的行動、透過自己的記憶連結起來，將這當成自己的命運。在這個時刻，他就成了自己命運的主人。他不需要眾神，更無論懲罰。

係基督徒嘅巴絲話俾我聽應該點做

不如我又分享下我作為一個耶拎既睇法

Bible 入面有Pharisees 有Sadducees

我好耐之前就諗 有冇可能全世界都係基督徒

左度右度結論係無

因為如果全人類都become Christian

Bible 入面講既野就被否定

如果bible 係正確 唔會錯

呢個世界就一定有壞人 有病既人（Pharisees )

係佢安排好

可能呢一刻你既角色係 病人 比佢用黎show miracle

多謝你

唔會有上帝

耶教個套審判論真係好撚on9單方面將人定義有罪，合理化人嘅死亡，明明有啲細路咩都冇做就飢荒，或者死撚左，而上帝根本冇幫過佢地

死後到攻家團聚咁遲嚟嘅公義又係咪公義？

岩 情緒病 係冇一套 診斷標準 好睇個醫生點判斷

不過一定要食藥 一般要2個禮拜先會見效
唔得再同醫生講

啱啱屌緊上帝老母就見到呢個post，一定係惡魔嘅安排，我話比大家聽，信主嗰啲人都戇鳩。

上帝有「惡」都唔去阻止，分明偽善，如果想阻住而阻止唔到，更加唔係全能。

屌你老母啊，上帝！

我平時對人都唔係咁粗口爛舌
但係啲情緒啲唔好嘅事一嚟到就真係頂唔順

依排真係好嬲

時間和不能預見的遭遇 人受苦跟「時間和不能預見的遭遇」有關。（傳道書9:11）意外的發生，人的疏忽或失誤，都有可能導致苦難。總之，人如果在不適當的時間處於不適當的地方，就有可能遭遇不幸。

統治世界的惡者 談到造成苦難的最主要原因，聖經說：「全世界都受那惡者控制。」（約翰一書5:19）「惡者」就是魔鬼撒但。他本是上帝創造的完美天使，能力高強，後來卻「沒有在真理中站穩」。（約翰福音8:44）有些天使為了滿足私慾，追隨撒但反叛上帝，結果變成了邪靈。（創世記6:1-5）自從反叛上帝以來，殘暴不仁的撒但和他手下的邪靈，一直對人類社會操有強大的影響力，在我們的時代更是如此。現在，魔鬼極其憤怒，「迷惑了普天下的人」，使地上充滿禍患。（啟示錄12:9,12）撒但的確是個殘暴的統治者！他喜歡看到人受苦，享受變態的滿足感。可見，為人類帶來苦難的不是上帝，而是撒但！

想一想：只有鐵石心腸、陰險狡詐的惡者才會讓無辜的人受苦。不過，聖經說：「上帝就是愛。」（約翰一書4:8）充滿愛心的上帝怎麼可能令無辜的人受苦呢？聖經保證：「上帝絕不會行惡，全能者絕不會不公正。」（約伯記34:10）

不過，你可能會想：全能的上帝還會容許撒但的殘暴統治持續多久呢？我們已經討論過，上帝不僅憎恨邪惡，還會因我們受苦而心痛。聖經也鼓勵我們：「要把一切憂慮卸給上帝，因為他關心你們。」（彼得前書5:7）上帝很愛我們，他也有能力消除所有苦難和不公。

我明白你感受，覺得堅持左咁耐都打破唔到命運嗰一種無力感，覺得冥冥之中有主宰但又唔甘心果種感覺。

所以，都係果句，我屌你老母臭閪上帝。

上帝，應該係有，至少聖經係有法力的，但佢同你知嘅同想像嘅上帝可能有好大出入

屌，有啲認同你講嘢，ps基督徒

我覺得如果你當耶穌係黃大仙有求必應的話 咁就有啲難搞 正如我日日求我想中六合彩 神都唔會理我

就算神真係應承你追到個女仔 個女仔都唔會第二日衝埋嚟同你表白掛

雖然我係一個基督徒 但我都覺得神都唔係控制所有野嘅 人嘅努力係可以改變一啲野的

可能有啲hurt 但都加油啦 慢慢黎實會搵到個好的

其實上帝創造左咁多生物 點解要幫人類？
話唔定其實上帝好憎人類 所以先制造咁多苦難

一直啲事都咁唔順利
再係咁我就quit game唔撚玩啊
屌你老母臭閪
如果你淨係掛住你啲所謂救世任務對我wfc 嘅話
咁就麻煩你嗱嗱臨殺死我唔好曬大家時間
我邊撚到唔想去我淨係想消失咋

個人唔相信
一直覺得似邪教但係教人向善嗰啲
不過如果你當係一個信念可能真係會增強自己信心

我屌你老母啊，上帝。

成日話自己全能，成日話自己愛世人。

愛世人就去消滅不幸，消滅唔到就唔好話自己係全能，唔想消滅就唔好話自己愛世人。

屌你老母臭閪

唔好死，你唔值得為咗上帝呢條仆街冚家剷死。

你要反抗命運，留返條命，屌佢老母上帝。

所以話 信撒旦反而更好
神嘅誡條我覺得好唔人道 虛無
反而撒旦教係以人為本 對自己好d 尊重等等 相比起信主得救 我覺得比較人道 乜都奉獻俾主估乜 生命係自己的。

純粹share諗法*

有一個真心相愛既人唔係理所當然
有既話當中六合彩

天輪未排到你，運未到，等下啦

[member]我唔係求六合彩呢啲咁痴線嘅嘢
我只係想搵一個我鍾意佢佢又鍾意我嘅人啫
咁就夠㗎啦
六合彩唔係人人都會中到，但係都唔少人可以結婚啦
咁樣我就會安分守己咁樣去做嘅小男人㗎啦
就算好少機會可以出去旅行
就算之後嘅一生都係好平凡
只要有個我鍾意佢鍾意我嘅人
就夠啦
[member]

如果真係有神嘅話，個世界仲會唔會好似出面咁樣？
唔夠撒旦抽喎

Diu

大家對審判既定義 可以好唔同
睇法呢家野 好主觀
二世祖 大雨大肉買林寶 吊靚女 我又唔會羨慕
我覺得平淡是褔 我覺得已經係最大恩賜
如果審唔審判個壞人 會影響到你既心境 破壞我既平靜 咁咪姐係審判埋我？？

我覺得最高境界係 心平如境
英文bible 成日講既peaceful

經我多年睇既雜書
研究得出一個可能性
神其實就係地球本身
你所發生既野都係同大自然有關
問題就黎了 點解決呢
老土啲講
做啲野令自己開心之餘又幫到人 動物 或者神即地球
令你轉換心情 日本人成日強調気分転換 係有道理既

又話神愛世人，但係做錯事又要落地獄，仲要永不超生，連翻身嘅機會都冇，咁叫愛咩

唔撚想再等啦

上帝話叫人哋唔好信嗰啲人係魔鬼，係呀唔撚跟你嗰一套就係魔鬼，仲話自己好撚大愛好撚包容，我係唔撚信仲要屌你老母啊上帝，你係唔係要審判我啊？如果係的話，你仲算唔算包容啊。

答我呀上帝我屌你老母。

屌加密都加唔到

你等左幾年?

跟本從來都唔存在 一開始就係軟弱既人作出來求心靈慰藉 古代無科學 乜鳩唔識既野就話係神蹟 有人探究科學就話人係巫女要火燒啲fd 天氣反常農作物失收就集體祈禱求上帝寛恕 所謂既聖經有幾多成係古人既鳩up慢慢比人改吓改吓變出嚟邊個知 個人靠自己不要執著 生命屬於你自己

係呀我係戇鳩仔

上帝為什麼還不除掉魔鬼？

如果你有能力可以減輕別人的痛苦，你會不會去做呢？每當有天災發生時，救災人員都會很快地抵達現場，減少受害者的痛苦，拯救別人的生命，而受害者都是救災人員素昧平生的陌生人。基於以上的情況，有些人會問：「魔鬼讓人承受這麼多的痛苦，上帝為什麼不快點除掉他呢？」

在回答這個問題之前，請先想想，假如有一個大訴訟案，案中的殺人犯想盡辦法阻止法律程序進行，他指控主審法官審案不公，並賄賂陪審團。現在，控方和辯方都要傳召很多證人出庭作證。

主審法官知道這個案子會牽涉很多法律訴訟程序，也會造成很多人的不便。而主審法官也想盡快結案，避免不必要的拖延。不過他知道，雙方都需要有足夠的時間為自己辯護，這樣這個案子的判決才能成為未來此類案件的先例。

為了讓判決成為永久的先例，訴訟案的雙方都一定要有足夠的時間來證明自己是對的

耶和華「是統治全地的至高者」，而魔鬼則被稱為「大龍」「蛇」和「撒但」。那麼，剛剛提到的法律訴訟案跟魔鬼指控上帝的事有什麼關係呢？（啟示錄12:9；詩篇83:18）魔鬼到底是誰呢？他到底指控耶和華上帝什麼呢？上帝會在什麼時候除掉他呢？

為什麼會有這個「訴訟案」？
魔鬼原本是一個完美的靈體，也就是上帝的一位天使。（約伯記1:6,7）不過，他很自私又很有野心，希望人類崇拜他，由於這樣他就讓自己變成魔鬼了。他不但質疑上帝的統治權是否正當，也暗示上帝不值得人類服從，還說人類之所以服從上帝是因為上帝會賜福給人類，藉此收買人心。他又說只要人類一遇到難題、困境，就一定會「咒罵」他們的創造主。（約伯記1:8-11；2:4,5）

撒但提出的指控，不是光用武力就可以解決的。其實，如果上帝在伊甸園就把魔鬼處決了，就會讓其他天使覺得魔鬼的指控也許是對的。所以，擁有一切權柄的上帝決定開啟一個法律的程序來解決這些爭議，令旁觀者心服口服。

耶和華上帝為了緊守自己的原則以及符合完全公正的要求，就容許這個爭議的雙方都可以找出證人來支持自己這一方。由於上帝容許充分的時間來解答這個問題，亞當就可以生兒育女，而他的後代也可以自己選擇要支持哪一方，要是他們不論經歷什麼困難都願意因愛上帝而謹守忠義，那麼他們就等於是為上帝作證了。

最長嗰個等超過五年
全部計埋嘅話由初中等到而家

根本呢個年代仲信條撚樣蘇都on99

樓主30歲都未到驚乜吖，仲要係男。唔明有咩咁急

呀車，我等左廿年啦

我唔知

正正就係信過先更加明白蘇哥有幾咁唔可信，係呀我係話你呀蘇哥，夠薑就今晚即場打救我

我唔撚想同人地鬥慘啊

樓主平時係咪成日打飛機？

樓主可以睇下舊約嘅約伯記
雖然唔知你面對緊啲咩問題，不過可以睇下約伯嘅遭遇（超多苦難-全家死曬、生大痲瘋 etc.），由開始佢埋怨神到最後順服神，可能對你有啲幫助

prayed for you🙏🏻

為什麼好人也會受苦？

很多人覺得，既然耶和華上帝 *是全能的，萬物也是他創造的，那麼世上發生的一切，包括所有壞事和災禍，都應該是他造成的。這是真的嗎？請看看聖經怎麼談及上帝：

「耶和華所做的事盡都正義」。——詩篇145:17

「［上帝］所行的盡都公正。他是信實 的上帝，大公無私，又正義 又正直。」——申命記32:4

「耶和華充滿溫情，慈悲為懷。」——雅各書5:11

因此，上帝不會促使壞事和災禍發生。那麼，他會不會慫恿人做壞事呢？絕不會，因為聖經說：「人受考驗的時候不該說：『是上帝考驗我。』因為上帝既不能被惡事考驗，他自己也不用惡事考驗人。」（雅各書1:13）所以，上帝既不會促使壞事和災禍發生，也不會把誘惑放在人的眼前，藉此考驗人，看看人會不會做壞事。既然這樣，世上為什麼有那麼多苦難？這一切是誰造成的呢？

出於巧合
關於為什麼有些人會遭遇災禍，聖經指出其中一個原因：「人人的經歷，都在乎時間和不能預見的遭遇。」（傳道書9:11）當意外或災禍突然發生時，人會不會遭殃，主要視乎當時他是否身在事情發生的地方。差不多兩千年前，耶穌基督談到有一個塔樓倒塌，壓死了18個人。（路加福音13:1-5）耶穌指出，這些人慘遭不幸，並非因為他們做了壞事，而是因為那座塔樓倒塌時，他們剛巧在那裡。2010年1月，海地發生了一場傷亡慘重的大地震，根據該國的官方報導，有超過30萬人罹難，死難者當中什麼樣的人都有。除了自然災害，疾病也可以隨時奪去任何人的性命。

上帝為什麼不保護好人，讓他們不用遇上災禍？

聽到這樣的事，有些人可能會問：「難道上帝不能阻止災難發生嗎？難道他不能保護好人嗎？」上帝要是這樣做，就表示他預先知道會有災難發生。當然，上帝絕對有能力預知未來，但問題是，上帝凡事都會運用他的預知能力嗎？（以賽亞書42:9）

聖經的詩篇115:3說：「我們的上帝在天上，凡他喜歡的事，他都能做。」換句話說， 耶和華只會在他認為有需要的時候，才運用他的能力，包括預知能力。舉個例，古代的所多瑪城和蛾摩拉城的居民罪惡滔天，上帝對他的忠僕亞伯拉罕說：「我決定要下去看看他們所做的，是不是跟我所聽到的控訴一樣；如果不是，我也可以知道。」（創世記18:20,21）顯然，耶和華曾選擇不去察看這兩座城的人有多邪惡。既然如此，對於那些還沒發生的事，按理他也可以選擇不去預知。（創世記22:12）這絕不表示，上帝有任何不足之處。聖經說，上帝「所做的完美無瑕」，他運用預知能力的方式總是跟他的旨意互相配合，他也從來不強迫人按著他預定的方式去做事。 *（申命記32:4）從以上的經文我們可以看出，上帝是按照自己的意思，有選擇性地運用預知能力。

在停車場，一個男子準備向一個女子行兇
上帝為什麼不保護好人，讓他們不用遇上罪行？

人類有責任嗎？
世上有那麼多壞事和苦難，人類本身難辭其咎。請留意聖經怎樣談及惡事的成因：「各人受考驗，是被自己的私慾所勾引誘惑的。私慾懷了胎，就生下罪來；罪既得逞，就生出死來。」（雅各書1:14,15）人順應不正當的慾望行事，就可能會做出壞事來，害己害人。（羅馬書7:21-23）回顧歷史，人類做了很多殘忍的暴行，使世間充滿苦難。另外，邪惡的人也會腐化其他人，因此壞人壞事一直存在，沒完沒了。（箴言1:10-16）

點樣feel到上帝同你講野？

睇到E度同你講一樣野，你幻想下你可以當面對質所有既不滿同憤怒，你覺得佢最終會唔會話"係喎，你岩喎，sorry，係我安排得唔好"，係一定唔會，智慧就係佢所做，佢既旨意高過你既旨意，佢既道路高過你既道路，你怒係都可以，但要知道你責怪主，你只會係錯個個，同你只係暫時諗唔明，我希望你有將所有情緒都同佢講，因為佢係你老豆overall

屌，我識有個30歲A0。唔係安慰你，只係覺得你真係太負面睇嘢細

呢d係考驗，經一事長一智
利申：信左廿幾年，已受洗
人生好多波折都靠上帝既幫助捱得過

尊重下我地既宗教得唔得？

既然這樣，上帝為什麼不阻止人做壞事呢？回答這個問題之前，讓我們先看看人類的一個特點。聖經說，上帝按著自己的形像造人，因此人能夠顯出上帝的特質。（創世記1:26）這包括人擁有選擇的自由。比如說，人能夠自己決定要不要愛上帝，忠於他，做他眼中視為對的事。（申命記30:19,20）假如上帝強迫人按著某種方式做事，就等於奪去了人的選擇自由。要是這樣，人類跟只能按指令做事的機器人就沒有分別了！如果人所做的事受命運支配，同樣是沒有選擇的自由。可是，上帝尊重我們，讓我們自行選擇想做的事，我們不是應該感到高興嗎？雖然人類所做的錯誤選擇造成了很多苦難，但上帝不會讓這種情況永遠延續下去。

痛苦是來自前生所造的業嗎？
假如你問信奉佛教或印度教的人，為什麼好人也會受苦，他們可能會說：「好人會遭遇不幸，其實是因果報應。他們前生造了惡業，所以今生嘗到苦果。」 *

要知道這個說法是否正確，我們可以看看聖經怎樣解釋死亡的來源。聖經說，在伊甸園，就是人類最初被造的地方，造物主對第一個人亞當說：「園子裡各樣樹上的果子，你都可以吃，吃到滿足。只是『辨識善惡樹』的果子，你不可吃，因為你吃了，當天你就一定死。」（創世記2:16,17）亞當要是服從上帝，就可以永遠活下去。可是，他違背了上帝的命令，所以要為自己所犯的罪受到懲罰，就是死亡。因此，聖經說「罪的工價就是死」。（羅馬書6:23）後來亞當生兒育女，「死就傳給所有人」。（羅馬書5:12）不過，聖經也說：「人死了，就不用擔負罪責。」（羅馬書6:7）換句話說，一個人死了，就不用為生前的罪受罰。

今天很多人都說，人受苦跟他們前生所造的業有關。相信這個道理的人往往認為，自己或別人遭遇不幸，只是因果報應，沒什麼不公平的。根據這個信仰，世間的苦難是無法終止的，人要擺脫輪迴的痛苦，惟一的方法就是多做一般人眼中的善事，並且參透人生的道理。這跟聖經說的完全不同。 *

苦難的罪魁禍首
一隻手緊握著地球
你知不知道，造成苦難的罪魁禍首是「統治全世界的王」魔鬼撒但呢？（約翰福音14:30）

造成惡事和苦難的罪魁禍首不是人類，而是魔鬼撒但。撒但本來是一個忠心事奉上帝的天使，可是他「沒有在真理中站穩」。（約翰福音8:44）他在伊甸園慫恿人類反叛耶和華，從而把罪帶進這個世界。（創世記3:1-5）耶穌基督把撒但稱為「惡者」和「統治全世界的王」。（馬太福音6:13；約翰福音14:30）大多數人都跟隨了撒但，不願遵從耶和華良善的標準。（約翰一書2:15,16）於是，就像約翰一書5:19所說，「全世界都受那惡者控制」。聖經指出，有其他天使也變壞了，加入了撒但的陣營。撒但和他手下的這些邪靈「迷惑了普天下的人」，使世上充滿禍患。（啟示錄12:9,12）因此，世上之所以充斥著惡事，罪魁禍首就是魔鬼撒但。

從聖經我們可以清楚看出，上帝絕沒有讓人受苦，人類經歷的種種壞事和不幸都不是他造成的。不但這樣，上帝還應許會終止世上的一切苦難，接著的文章會說明這一點。

細個有聽過

你上個全港最多無神論嘅論壇問應唔應該信上帝

上連登問信仰話題把鬼咩

不過如果你信嘅，其實每次挫折都係上帝比你嘅考驗。雖然過程會唔開心，但諗返轉頭一定要學到嘅嘢，得着可能比你想像多。所有嘢都係視乎心態，加油啊

冇原因?

我信呢個世界有神，係高智慧嘅存在，但佢擺明玩鳩我哋，所以唔好再盲目相信宗教喇，呢個世界有更多值得你關心嘅事，唔洗靠呢啲幫自己人生添加意義，冇佢你都可以好善良，都可以繼續喺呢個世界裡面愛人同埋愛自己，可以繼續有正能量，可以繼續有希望有理想

如果個個都信上帝，信有神會幫你，人類一早絕撚咗種。

佢會話：「我一早派左使者嚟幫你 不過你無接受到」

利：唔buy耶撚

事實證明路西法係啱，上帝係善良就唔會係伊甸園度放智慧同生命果實喺度啦，引誘人犯罪。上帝係全能就唔會容許撒但出現啦，點解撒但會出現？
因為上帝一開始就做得唔撚啱囉柒頭。

佢係全能就可以一開始就唔容許呢啲事情發生啦戇鳩

咪撚再複製呢啲垃圾農場文出嚟，唔係話想針對你，我淨係要屌上帝老母。

所以我就話自己嚟 自己努力去搵個 我就唔係幾信預定論既 所以我覺得不斷搵一定會搵到嘅 可能睇下啲追女仔書/片有幫助掛 我都比唔到建議

不過珍惜生命呀 好多人默默支持緊你的 雖然佢哋冇講 但在心中嘛 我估你都係廿幾歲 仲有時間搵返個

有冇睇過叔本華嘅作為意志和表象的世界？

哲學論文題目

有冇經歷過神既恩典？一啲你都知道自己冇可能但又做到既事？回想返呢啲時間，每個人都會有高有低，係低處當然好難受，我都會咁樣質問神，到底佢係到做乜撚野，點解要玩鳩我
但係當我冷靜落黎，我都會祈禱將我既感受同返神講
呢段低潮點解發生，當中一定有佢既美意係𥚃面，佢有啲野想你學想你改變
佢唔會即刻改變你既環境，但佢會改變你對環境既睇法，之後你對呢個環境作岀既反應就會改變個環境
呢段時間係好痛苦，但唔好離開神
佢比你既試煉唔會高於你所承受到既，你既恩典，會夠你用

利申，唔稱職既耶撚

啱，你捱過呢啲考驗，佢一定唔會虧待你

應該。

我可以尊重你，但我唔可以尊重你嘅神，你亦都要尊重我，因為我屌你嘅神係我自由。

學你哋講法，有咩上帝都會審判我，與你們這群凡人無關。

耶撚

我知啊
咁佢可唔可以快啲殺死我
唔想再同佢泥漿摔角

我諗在世時間已經係翻身機會

活在當下偏偏係佛教
其實問得呢個問題都心中有數
但都鼓勵你勇敢面對

2020仲信童話故事

即係唔信佢就無得翻身，咁神嘅愛都好有限啫

好絕望既時候，祈禱真係會安心好多
知道有主陪住我，唔會再胡思亂想

假如你信而你屋企人唔信

全部自問自答根本響度為自己既信仰響度兜，接受唔到自己相信既野唔存在 以佢地咁講 佢地既所謂上帝根本完全無必要存在

上帝已死上帝已死上帝已死

有冇上帝都成問題

但係我覺得佢講得啱喎，全能唔包括強行壓制所有思想或反對者，只有極權既自卑政府會咁樣做

基督徒就係咁
一嘢就屌係凡人問題，永遠唔係神問題
你有冇問過人咩事？斷9估就話樓主負面
盲目維護神只會令基督徒 / 教更不受世人 respect

更on9係 spin 逆境係考驗，低谷係俾你感受神存在
同個細路講你阿爸阿媽擺你去孤兒院想你感受佢同在呀
What?
我諗好好照顧個細路佢會更感受到愛

加油
無論如何，宗教都係幫人安定心靈 令人心安理得
導人向善
人善心地善萬事自然就順利
神無直接行神蹟幫你既可能
但可以咁樣間接幫你
God bless you

我都經左唔少事啦
好攰啦

信有神，但唔覺佢愛人

真啊，有時唔係想人身攻擊，我屌佢哋嘅上帝已經好尊重佢哋。

得罪講句 由頭到尾都係個錢字
由細到大都係無神論但有一段時間好奇返過幾次基禿教會
之後見識到為左錢可以有幾咁虛偽
仲有返去基本上social吓打吓關係咁
我唔可以否認返得教會都係高學歷同埋背景好勁既人
或者班有錢佬佢地心甘情願畀錢教會係我呢啲窮撚先著重一千幾萬
洗黑錢呢啲level我呢世人去唔到啦
但我永遠都格格不入所以最後都冇返
btw最撚受唔住係講經講幾個鐘dllm
慘過上lecture

耶撚唔洗曬口水屌鳩我,講個人感受

喺連登去聽到最真嘅回覆

同性戀?

你有權向神呻你點苦㗎，好似約伯咁囉？

同埋，當你因自己受苦而覺得你啱神錯嘅時候，
會唔會先問吓自己，如果神定意要你受苦，
你肯義無反顧自卑順服神以成就佢嘅旨意嗎？

利申: 美國丹佛神學院道學碩士畢業

信仰tg聊天室:

唔撚想加油

可以試下睇
聽過唔少人喺睇約伯記嘅過程裡面再重新明白苦難係啲乜嘢黎

唔記得講埋間教會細搬大仲好撚疊水
好多月球人星球人donate
爆大獲話唔定兩個鐘後俾人滅口
知邊間勿相認

問題係冇人愛我
我應該冇乜價值

信仰只不過係人類為咗克服未知既恐懼而創造出黎
就好似以前啲人唔知點解會有海嘯
就整個海神出黎 以為拜下祈下禱就無事
上帝都係同樣道理
為咗賦予解釋唔到既現象一個解釋
尋求內心安穩慰藉心靈
喺無能力改變現況既情況下
就嘗試尋求一個supreme being既解釋
就創造咗上帝呢個概念

咁都睇唔明人講乜

如果你係一個國家統治者，我假設你係全能。

如果你預視到共產黨今日嘅所作所為 ，你為咗全人類嘅福祉，你會唔會消滅佢？

如果會，照理說話講你都係極權，唔會，你就唔係一個全能嘅統治者，莫講你話你愛世人。

咁係你未去過正確嘅教會，而令到你對基督教教會有個唔好嘅印象

eg你整舊番梘出嚟都係為咗洗手姐，正常嚟講你唔會去愛舊番梘

我知啊
但可能都要令佢哋失望

如果你咁負面，我哋講咩都幫你唔到

上帝如果真係愛你同世人，點會狠心見到世界咁多苦難，最近見到韓國嗰個N號室事件，啲小妹妹做錯咗咩事要咁樣比人折磨，唔通呢啲又係神嘅考驗咩

信仰對某啲忠實信徒既好處就係令佢地乜都覺得係上帝指意,黑仔係上帝既比既考驗 黑完好運有成功就係上帝無形中既幫助 信到呢種程度既人正常對咩事都會睇得好開既 上帝根本就係被造出泥比啲心靈需要依靠既人

相信上帝就是一切苦難的開始

撐住呀ching，為你禱告。
每次捱過一關就會成為更好嘅自己

結果係唔會

如果耶教唔會主動傳教同干涉社會，其實係有益。

無啦啦叫我信個唔知乜水，信完仲要冇著數仲咁多考驗，你信埋我嗰份

其實我唔反對有上帝存在
但講到相信上帝會幫人類真係好好笑
憑咩覺得上帝鐘意人類
雖然上帝創造世界 不過佢唔需要對佢負責
人類注定係無助 可做既事係體驗人生 盡力揾開心既事

根本就係 當初未有科學天文學 初出現重會比所謂信徒火刑話係研究邪術 而家科技發達就搬本完全無證據亦都無從考究既聖經故事出嚟駁

留tg同你傾？

咁你當一切係今生嘅修行吧，上天堂嘅等價交換

你覺得好攰,
因為你用左好多心力去尋找愛。

你感到失望,
你認為你自己唔配得到愛, 引申出自己冇乜價值。

我理解對嗎?

上帝已死

冇女就賴信仰

上帝早已預備

神以前都係人

做無神論者開心d

大約睇左你啲留言，係因為女問題？
見你話差唔多30
幾歲？分享下？暗戀左條女好耐但最後攤牌收左皮？
其實我都27，拍過一次好撚好撚短既拖，短到你會笑鳩我，我都間唔中會問佢係咪玩鳩我，點解人地樣衰過我都有女，人地點點點
不過最近我都反思左，其實我都有問題
我個問題就係我太得閒，好多時發展落去chur到條女
咁係令我好多時識到女但都收皮既原因
我而家都學緊點令自己唔好咁緊張，擺條女係首位
可能呢個就係神比我既功課
我第一位應該係我同神既關係，第二係屋企，第三可能係工作，第四先可能係女
當我地生活淨係圍繞條女，你好多時就活唔岀自己
條女冇覆你一陣你又亂諗嘢，其實係比條女控制左
唔好比呢樣野影響到你，你重有好多野可以做

我都係冇人愛 一樣覺得自己冇價值 但日子又係咁過

人生唔好太認真

請問show咗啲咩miracle?

你啲教友有冇教你點安慰人，同個唔開心嘅人講你諗得太負面係大忌

你係關心樓主，可以問下佢原因，一野拎上帝考驗出黎真係標準耶撚回覆

有啊
我真心改變過試過想成為更好嘅自己

我只係覺得自己受夠苦
唔想再繼續受苦
想好好過埋自己段人生就完

話說好多敵Christ

就算失望 不至絕望呀

啱啊 有心靈雖要既人自然會自動加入 尋找,但問題教徒係真心信上帝 先有呢個心靈慰藉效果 然後佢就開始愈信愈迷然後覺得唔信教既都太可憐覺得應該點醒人呢個行為好難唔令人想屌

摔咩角，係你好鬼執著，唔知你係咪完全係要女個d野，我有d fd都會，佢哋會好努力去識女仔，但佢哋唔係基督徒，而我身為基督徒，我自己係咁樣諗「我唔認為人生係需要有伴侶先有意義，有價值」係無直接既關係，你上到去又咪係無左老公老婆呢樣野，在世間只是寄居呀嘛，最緊要你係呢段時間幫手做左d乜呀嘛。
同埋係咪你個人成長得未夠，佢覺得未係時候交個女比你呢，你有冇反省既習慣，你好似覺得自己完全無問題，所有責任都一定係哂上帝咁，佢一定有安排既，唔敢話一定有女，但安排係100%有。

咁可能人地已經叫左你十萬九千次呢

係呀
我係垃圾嚟㗎
快啲殺死我ok
我都唔想阻住地球轉
起碼少一個人釋放二氧化碳

以為自己開post
啱啱先喊完，一路屌鳩上帝一路喊，問自己係咪on9信呢個世界有上帝有神
點解咁多人被自殺，上帝任由佢哋死？
點解我祈咁多禱都冇撚用？
又話會開扇窗俾我？我係密室就缺氧死，邊撚度有窗？
點解我仲咁信有上帝，仲不停祈禱求佢？

要幾時先show 到miracle 呀

世界上咁多人受苦難
又唔係個個都有機會接觸基督教
係咪個啲人就要一世受苦同落地獄？認真問

我自己唔信係因為教會啲人太虛偽了
人前人後唔同樣 令我反感

利申: 耶

我相信樓主你呢啲struggle都係好多人嘅struggle，我諗就算旁人講幾多都未必幫到你，老土啲講句，祈禱安靜吓，親自同神傾吓。

同埋就算你唔信上帝，你嗰啲問題就會解決咩？其實你問嘅都係點解神冇畀到你想要嘅嘢你，咁其實你都當上帝係黃大仙？我相信信仰其實係你同神嘅關係。

我都曾經經歷好想死嘅階段，我覺人生係loop住啲虛無飄渺嘅嘢，好多轄制，而我冇能力擺脫。我成日都問上帝，我幾時可以死。但老實講，如果你信的話，今生只係好短暫，好多人問公義喺邊呀，點解世界咁唔公平，we will see on the judgement day. 分分鐘非洲啲冇嘢食啲細路得著嘅賞賜比我哋每個人都多。

喺Struggle嘅過程我發現，人類其實真係好軟弱，但喺上帝嘅cover下，我哋真係可以軟弱，唔使再靠己力為自己爭取啲咩，上帝嘅能力可以覆庇我，佢嘅恩典夠用。雖然Struggle嘅過程的確好痛苦，但都證明你好好咁活著，而且會發現永遠都唔可以從屬世嘅事，得到真正滿足，因為人慾望不斷，只有神可以滿足你內心。

講咗太多，願聖靈親自安慰你，幫助你。

曾經係基督徒都有八年左右，
上年開始冇再信，
一嚟返果間教會啲導師、牧者口口聲聲講啲大道理出嚟，
但暗地裡排斥人、出軌、傷害人，
會覺得好虛偽好滿口仁義，
所以離開咗果間教會，
離開咗後，
諗返會覺得有啲on9 ，
一有唔如意：上帝嘅考驗
一有順心嘅事：上帝聽咗你祈禱
所有嘢都係佢講晒，
倒不如靠自己塊行將來嘅路仲好。

嗯~觀念錯左，唔岩既仍然係唔岩係因為本身唔岩，但你gay 上帝唔會強行捉左你"被自殺"

你繼續信你嘅上帝啦，你繼續幻想會有天家啦，
臨死嗰一刻，你發現原來你呢一世人咩都冇做過，女又冇食過，手又未拖過。不過唔緊要啦，你有你嘅寄托，你一定會返上天家，於是你合埋左對眼，最後發現根本就冇所謂嘅天家。不過你冇唔開心，因為你已經死咗，再無任何感覺。

如果佢唔係你命中注定嘅人，你等幾多年花幾多年都係無用㗎
相反，如果佢係你命中注定嗰位，你想逃都逃避不到命運嘅安排

你要諗下你嘅人生課題係乜，要過左關或領悟到一d野，你先可以去人生另一階段，例如找到你嘅靈魂伴侶。有時有d人好執著又未能明白自己嘅人生課題，就要等好耐好耐又受好多苦難先會找到靈魂伴侶㗎

如果神喺呢個時候安排一個咁嘅人出現，你都未必能夠處理到呢段關係入面將來你要面對嘅事或困難。即係神其實想你裝備好自己先比你去打大佬咁你明唔明？ God helps those who help themselves.

點首足印你聽，加油!

我冇覺得自己冇問題
只係覺得自己好垃圾
唔想再煩同嬲

咁如果個二世組開車撞斷咗你對腳，然後同你講佢老豆係高官，唔使坐監唔使賠錢呢？單機game開掛我冇所謂，但PvP遊戲開掛都冇事，個gm（神）都唔理，我就一定會diu 7 個gm啦，根本宜家你嘅生活都係畀人影響緊，例子：樓價、一國一制等等

通常對於極刻骨銘心嘅傷痛先會有呢個諗法
我都試過
But time will heal
搵d新興趣投入下
搵專業人士幫手
上嚟連登發洩下
樓主，挨得過㗎

叫完唔信就落地獄，我諗我阿媽嘅愛仲多過上帝

咪當比個機會自己睇清楚佢

唔好意思，接觸完基督教都係要受苦，仲要邊食屎邊話好食，因為係神嘅考驗

我都係咁諗，
如果一個人做好多善事但只係因為佢唔信就要落地獄，
咁其實呢啲叫愛咩？

愛是恆久忍耐又有恩慈呀嘛，口號嚟嘅啫

然後佢食屎食得好安心 呢種就係宗教既用處 令人咩事都平常心 個人覺得無壞但用咁既方式好嘔心

淨係因為上帝見到世界咁多不公平嘅事同苦難發生都唔去阻止，就已經足以證明

1. 佢係假的，唔存在的
2. 佢係真的，不過係一個鐵石心腸嘅大仆街，就算有力量都唔去阻止，就算佢去到最後審判日先搞掂啲壞人，都已經太遲啦，遲來的公義就係不公義

其實公唔公平我哋真係唔知
我哋仲放眼喺今生嘅事上
審判日 大家都要為自己所做嘅交帳
到時上帝會有公義嘅審判
祈禱神聽到
但佢冇應允到底係咪代表佢唔真
其實可能我哋都以為自己祈緊最好嘅嘢
但上帝畀你嘅係超乎所想所求
我pray for you
加油呀 信仰嘅路從來唔係一帆風順
但經歷過掙扎
你會知道神係信實

我擔心你的處境，未知如何與你同行。

無神，又點信呢
相信自己，愛自己多啲，咁樣仲實際

食屎雖然好辛苦，但係上帝叫我食屎一定係有佢嘅目的嘅

冇可否認基督教可以助人向善，
但同時佢有啲規條係太綁住一個人嘅自由，
例如唔可以打飛機、睇咸片，唔可以講大話，有啲係話唔可以衝紅燈......
根本唔會有一個人完全做到，
啲基督徒咪又係做完再認罪，下次又繼續做。

要等到審判日先計數，上帝會唔會懶咗啲

咁ching你點睇耶穌降世？

你去睇吓有幾多個基督徒無屌人老母，然後佢哋會話上帝冇話唔比犯罪，人人都有罪，不過基督徒會懺悔

基督徒又贏

基督徒解釋： 神自有安排，神都暗暗地流淚中。

個人覺得佢未必係假，畢竟呢個世界太多科學解釋唔到嘅嘢，
但我認為佢唔會係創造者，
佢只係咁多神神怪怪嘅嘢其中之一。

耶穌話佢去佢嘅血洗淨咗人嘅罪嘛，不過唔信依然要落地獄，世界繼續不公義，窮人繼續食屎

我講下自己對神(創造者)嘅諗法

我就唔否定有可能真係有某個存在創造咗人，亦都可能冇，但係就算有都唔代表我地要聽所謂創造者嘅旨意

而且就算真係有個創造主有嘢想同我講，都應該係佢直接同我講，而唔係聽啲人話佢咁講。古猶太教分裂出咁多分支就係因為所謂神嘅旨意人人都有佢自己嘅講法

暗暗地流淚就唔好話自己係全能嘅神啦，喺度呃呃氹氹

清醒啲啦，神只喺你心中，唔喺世上㗎

樓主，咁夜都有好多人陪緊你，就咁吹下水，又過左個難捱嘅一晚

我自己都返左廿年教會，運動開始後就冇再去，覺得生活冇乜大改變，少左啲可以傾心事嘅人都真，但目前收埋自己都過得唔錯，

如果你有疑惑信唔信神，我覺得可以試下停止一排，如果發現冇左神唔得，之後就會更加堅定，如果係冇乜事情發生，就由佢冇乜事發生啦

發覺post 入面嘅基督徒都唔會回應我哋，
我諗因為佢哋駁唔到，
呢個亦都係呢個宗教最搞笑嘅地方，
一味叫人信，話有安排，話你唔會知神嘅心意，
但又唔會解釋不信者嘅疑問。

死咗好耐

同埋點解基督徒要排斥同性戀？
其實有好多都係生落嚟就鐘意同性，
佢哋有啲其實都唔想，
見過有訪問係佢都覺得好辛苦點解要鐘意同性，
但基督徒就會硬話佢哋係心理問題唔合乎道德，
咁樣好咩？

總之一句講晒，你信啦唔信就唔明㗎啦

點解要排斥？因為上帝話唔ok囉，理得你慘唔慘，又贏

麻煩基督徒，用追故模式睇吓我講咗啲咩，冇一個基督徒答到我嘅問題。

戒條係某主死後先由人寫出黎 上帝根本係俾你自己有自由意志做你想做嘅嘢 真理只係你每做任何嘢都要學懂負責任 聽返自己內在嘅聲音 做返自己開心嘅事就得

試過見過有基督徒咁回應其他發問者：
你咪繼續唔好信囉落地獄啦

仲信有鬼神係對科學嘅侮辱

你係咪有情緒病之類？
我覺得你要搵個好啲既醫生/心理學家睇下 咁樣都非常有用

信自己

唉有時真係唔想同嗰啲信到足既嘈或者點醒佢,至少人生在世幾十年 佢食屎食得開心都好嘅 但偏偏有啲仆街唔止自己食重想周圍迫人食 呢個po都有三四個

咁ching覺得幾耐先叫最適合？

如果人一犯錯就即審，人就變成機械人咁完全冇自由意志，但上帝其實想俾時間人類改。

即係父母見仔女錯都唔會次次即刻correct佢

而上帝看千年如一日，對佢嚟講，宇宙嘅歲數只係一兩日，審全人類嘅罪都係一兩秒可以做完嘅事，所以我覺得唔係佢懶，係佢俾時間人改。

聖靈在哪裏 哪裏就有真自由
其實我覺得自由嘅定義係唔使陷入罪嘅捆綁
坦白講 靠己力根本唔掂
要靠聖靈先可以成事
真係冇可能做到㗎
因為神都講過冇一個義人
連一個都冇
所以冇人可以靠行為稱義
耶穌釘喺十架上
就係成為嗰個羔羊
為我哋嘅罪而死
我哋先可以靠信佢而不斷蒙赦免

有陣時覺得佢哋真係好可憐，俾人呃錢呃時間都可以懵然不知，仲要轉個頭多謝上帝比佢哋考驗

要信宗教就信佛教或者撒坦教

神父：主比你嘅鍛練

巴打令我諗起約伯

我覺得生命中有d功課未學好，就會不斷重覆到你學到

我自己都好絕望，不過仍然相信公義就快到

唔係想嘈交，真心問，如果唔信，係咪就可以唔洗食屎？

佢俾時間人改，但係又唔比時間人上返天堂，唔通人落到地獄就真係一次機會都唔值得比？

唔信都係要食，但係何必呃自己話食屎係一件好事呢

咁點睇啲基督徒一路信一路做錯事？
即係一做錯事認罪就當打和？
同埋點睇你哋要排斥同性戀？呢個真係罪？
聖靈係點樣俾自由你哋？
同埋點睇不信者冇神人生都好順利？
點睇一個好人因為唔信就要落地獄？

Ching係咪番過教會？身邊識得唔少仆街信徒？
Feel到你好大怨氣

所以我主張信佛教同撒旦教
前者比較易令放棄耶穌既人入口 主張因果，輪迴同最緊要放棄執著

咁照你道理，佢想俾時間人哋改，咁點解有啲人未信未改就意外死咗？
即係偏心？
有啲好人未信就死咗，咁呢啲係咩？
點解好人咁早死，壞人就長命百歲仲咁開心？

唔好諗咁多啦，信人不如信自己

冇番，由細到大係基督教環境長大，靠意志力屌爆上帝。

好人早死係上帝早啲帶佢返自己身邊享福掛，呢啲我都識講啦

但一個未信上帝嘅好人呢

讀咗咁多年基督教，一年比一年更加唔信佢

上帝表示佢唔係好人，因為佢唔信上帝

可能佢哋會講，其實你以為佢好人，但佢心靈係好惡毒，完美合理化。

答到我未呢基督徒

又或者可能佢哋會講，唔信上帝嘅人好極有限

教會先係最虛偽最冇愛嘅地方，
之前返咗咁多年，
睇透晒入面嘅黑暗，
最可笑呢啲人仲覺得自己係一個好好嘅基督徒，
靠住神去跌低再起返身，
神唔係基督徒犯罪嘅擋箭牌呀

宗教自由 有啲人就需要心靈支柱 有啲人就覺得我走我路自己選擇自己承擔

好好奇無神論者點睇宇宙起源
能量不可被創造同毁滅
到底能量係點黎

我同你講啲所謂基督徒先係最偽善嘅一班人，特別係啲基督徒老師，一路話要包容一路罰你留堂

條友應該會話要你留堂係為你好

我明白人係需要有寄託，但係何必寄託喺宗教身上呢，呢個世界上仲有好多更加有意義嘅嘢，無謂浪費咁多時間喺宗教身上啦

但係會掉你落地獄?

生於基督教家庭
由細開始返教會
曾經好虔誠 主動邀請同學返教會
之後中三中四左右quit 咗唔信教
因為覺得信教好on9
有人想知再講

係嫁 同祈福黨比錢買平安咁

唉，呢個問題我都成日問，未有full ans，但試下答啦。

你想像下如果你講大話呃你個仔，你有咩後果？
答案係冇，你身邊嘅人最多話你好仆街。

如果你呃你老豆嘅話，一個你人生入面嘅權威，有咩後果？
答案：你老豆有權罰你唔準玩一星期手機，身邊嘅人都會覺得你抵死

如果而家你上法庭呃個官，咁你會俾人告藐視法庭，妨礙司法公正，坐一兩碌都好公平公正
因為法官係國家Authority嘅代表，自然得罪佢嘅後果就比得罪一般人更大。

而係上帝就係所有moral standard嘅代表，所以law都係由佢而嚟，佢嘅authority係無限大，因為所有野都係佢創造所有野都屬於佢。

基於呢個前題下，有限嘅人得罪無限嘅上帝，換嚟嘅懲罰都係無限大，而只有地獄可以係呢個situation 下伸張到真正嘅公義。

呢個係其中一個角度去講其實人真係唔係想像中咁善良。

我覺得呢個世界點都會有創造者，
但唔會係上帝，
搞笑啲講，之前同朋友討論過其實我哋可能只係外星人其中一樣創造物，
或者所謂嘅天堂同地獄就根本唔存在，
我哋只係有意識嘅生物，人一死，意識就會跟住消失。

冇幫過仲要害尻你，咁都要信，不愧為耶撚

我以前有個教會導師結咗婚仲出軌搞大人個肚添，
又係靠認罪悔改，
周永痕果類。

上帝只係一個維穩既謊言

我覺得上帝E+係唔會直接干預，魔鬼都唔會，但佢都有因為愛去透過人，而個個人又願意而去幫其他人，所以人類既事，人類始終係負上最大責任個個，因為所有選擇都係人度；共產黨點解有，因為中國人鐘意奴性，怕面對自己既敵人，軟弱，安於茍活，所以如果我係一個統治者由人變成全能，我會，但上帝定位係唔同，我認為佢覺得人類有必要自己走完呢一趟，做出每分每秒既所有選擇，而唔係直接將反對的，唔岩既直接消滅

簡單地講神比你有自由意志 審判嗰陣咪承受返囉

其實基督教都有人專反駁嘅 你可以google下

就算懲罰係無限大，起碼都比人一個機會改過自新呀，就算終身監禁都起碼有得假釋，唔通一個做盡好事但係唔信神嘅人真係唔值得一個機會咩？

無計 本身宗教既目的就係心靈寄託 其他應該可以話係專注一樣野 ？閒左落嚟會空虛既人都係會空虛 會徬徨既人始終都係會徬徨 宗教唔過份迷信係可以同其他野同時進行既 講到尾都係睇人 心理問題呢啲野暫時無解
利申:無信仰

最簡單，搞細路嗰啲所謂神父落地獄未

人當然好複雜，一定會有黑暗面，
但個黑暗面係咪真係大到要俾上帝送去地獄？
但如果一個人殺咗人，信咗上帝，佢就可以上天堂，
呢個真係公平咩？

咁我生前做盡壞事，臨死前喺病床講句我認罪我悔改我信上帝就上天堂？
對比起唔信嘅好人，邊個更值得上天堂你認為？

香港地，樓咁貴，搵到女都無地方比你成家立室。
仲有巴打如果有抑鬱或其他情緒問題，應先處理好，才諗拍拖結婚，無謂害人害己。

但就係話在世已經比緊好多機會同時間你，無個d就係另有處分既

未聽過福音嘅人會用另一個審判嘅standard 簡單地講姐係用良心黎審判

好簡單啫，如果你係神，你忍心咩？

如果聽過但係唔信呢

呢句可好難聽好難聽，我自己都struggle咗好耐。

事實就係，如果按公義嘅原則，冇一個人係值得活著，冇一個人值得有機會去改。

就好似如果你係醫生，救咗幾百條人命，有人一日錯手車死咗人，上到庭一樣冇機會改。人犯嘅錯係上帝眼中太嚴重，按公義根本唔值得俾機會。

或者另一個角度諗，你好地地買好哂啲餸煮嘢食，跟好哂步驟，點知煮出嚟都好難食，發現原來本身啲材料變壞哂，咁你正常咪倒咗個餸囉。個餸根本冇權話要多次機會。
（呢個比喻未必最好，始終人有人性，唔可以當死物，但上帝同人嘅差距太大，人係上帝眼中都只不過係塵）

咩叫另有處分？
即係唔信嘅好人又唔駛落地獄？

聖經只不過係當代類似小說嘅作品，都唔明點解會變咗個宗教，仲咁多人信。唔知2000年後會唔會有啲傻鳩以為依家啲科幻小說就係記載緊現實世界發生嘅事呢

通常經過逆境，一切會變得更好

想問基督徒點知會用良心審判？聖經邊度有講？

泛神論

點解神唔直接令所有人都善良，咁個世界咪美好得多

但神一開波已經講話比自由意志你 彈出彈入唔係幾好既

而且假設共產黨衰 我殺左佢

咁冇咁衰既人呢？ 佢哋都係衰 但冇共產黨咁衰 洗唔洗殺呢？

咁殺法全世界得返啲啱啱出世嘅人

B

咁苦 遇到個啲甜都蓋過咗

冇嫁啦 比左機會

沒有律法的外邦人若順着本性行律法上的事，他們雖然沒有律法，自己就是自己的律法。 這是顯出律法的功用刻在他們心裏，他們是非之心同作見證，並且他們的思念互相較量，或以為是，或以為非。
羅馬書 2:14‭-‬15

大概就係咁

上帝都唔係未試過殺晒全世界啲人㗎啦，唔係邊度嚟挪亞方舟

咁所以啲屋企人信教但好偽善？

應該 D

但我講緊唔信既好人同壞人喎，
上帝點衡量果件事係錯到佢唔容許俾機會？
點解殺咗人都可以俾機會？
但一個好人可能偶爾講下大話就唔俾機會？

壞人臨死信上帝又可以上天堂又係公平？

"覺得自己好垃圾"呢個我都試過，但可以答你既係呢個諗法一定係錯，應該係你評價自己個個準則錯左，可以諗下自己d價值觀，我個人相信有佐為既進滕光，就算唔練圍棋都唔會差得去邊

羅馬書2章

羅馬書一章就係講 就算你冇聽過耶穌 你都會知道係有個神

咁你啱啱又話有良心審判？
咁即係點？
好人唔信死咗又冇良心審判要落地獄？

係唔即係信就得永生，唔信嘅做幾多好事都無用？

聽過福音同未聽過福音唔同situation

未聽過咪良心 姐係經文後半part

邊一節講唔信嘅人死咗會良心審判你再判你上天堂定落地獄？

咁唔信既好人要落地獄？係唔係呀？
如果係即係佢地落地獄係抵死嘅，因為俾晒機會你都唔信？
咁上帝俾自由意志人做咩呀？又要俾人揀信唔信，但唔信又要落地獄。

可能我咁樣諗好世俗
但係其實我淨係想好好咁過好今世

咁作為一個信左無耐嘅耶佬，我覺得成件事就好似個統治者有個會令全部人幸福planning，然後比左啲guidelines出嚟，叫人如果跟住做，做啱晒就無死，為左私利而唔跟個guidelines做最後一定67，然後個決定權係返人身上。最後視乎返啲人肯唔肯跟足晒嚟做，再用審判去睇返成件事。

而如果個統治者一早整好晒所以野而啲國民咩都唔知嘅話，佢啲國民唔會因為咁而體現到個統治者所做嘅比國民嘅好野。

同埋有時惡人作嘅惡唔一定完全無益，佢做嘅惡會令其他人成長，更加體現到個guidelines係啱。

不過依家見到社會咁多不公，好多時都好嬲同無力。

樓主不如叫咗雞先再講啦, 可能叫完心情會好轉呢?

如果要答，我可以話因為上帝要俾free will人。

但我point out耶穌係因為我覺得有時太理性去答呢啲問題我會覺得好冷血。

反而如果真係有耶穌呢個人，而佢又真係上帝，我就會問，點解呢個人會願意同人一齊受苦？有時我理性上接受唔到上帝容許不公義，我發現上帝更加有理由唔受苦，但佢依然選擇受苦降世為人。

人哋唔信佢又唔檢討吓自己，淨係識送人落地獄，十足十啲屌票行為，唔投票比佢就比佢屌

咁唔通真係要成長到50 、60歲先有？
咁痛苦咁捱為乜
咁我不如開開心心咁做完自己要做嘅嘢死咗去好過？

唔係喎 sor 我解釋得唔清楚 仲有啲錯

首先我哋係因為犯罪先落地獄 唔係因為唔信耶穌

所以我冇犯過罪 就算我唔信都可以上天堂

沒有律法的外邦人若順着本性行律法上的事，他們雖然沒有律法，自己就是自己的律法。 這是顯出律法的功用刻在他們心裏，他們是非之心同作見證，並且他們的思念互相較量，或以為是，或以為非。）
羅馬書 2:14‭-‬15

我一直都信有上帝
我最大嘅願望就係可以打鳩佢一鑊金甘嘅

之後用彩虹立左約架麻，同埋時代都唔同左啦，以前d人同上帝既bonding 係好直接，因為可能以前係成個民族都係信主，最多都係不敬虔者，好少無神論或異教徒

只要冇犯罪就得

假如我係上帝 我幫你就會對其他人唔公平 如果個個人信上帝都有特權 呢個世界就有好多外掛玩家係度 我信有造物主既存在 但唔係你所信既上帝會幫你

即係上帝(耶穌)發現原來人食屎好慘，於是就唔諗吓點樣令人唔使食屎，而係自己走落嚟食返兩舊，然後話oh我已經洗淨你哋嘅罪，咁佢就very good？

基督徒又要宣揚上帝創造萬物、全能
又要同時justify魔鬼同苦難嘅存在
睇到好尷尬
呢d content farm夾硬spin魔鬼存在去歌頌神
嗰種 illogical 同盲目
遮住文章微博會以為睇緊小粉紅微博
好心你哋寫好d唔好令失禮神啦

我同你講，情況就好似依家
點解中國要食野味 / 造武漢肺炎病毒出嚟 ?
唔做咪無事囉
點解林鄭唔封關？封咗香港咪無事囉
你會唔會話世界要有正反聲音
有益生菌都要有殺人病毒
咁點解唔一早做啱件事？點解無嘢搵嘢嚟搞？
點解要為咗對魔鬼公平而令真善美嘅人受苦，對佢哋又公平咩？

基督教本身就好L排他不容其他聲音
唔好依家突然企道德高地扮大方
基督教屌gay，屌人異端，屌其他宗教，屌教友唔搵番教友拍拖，但唔屌魔鬼存在反而去 justify佢
呢個係咩宗教？

樓主加油
難過總會過

我都好憎人哋PVP開掛
玩遊戲都出貓
單機Game理得佢

所以殺晒全世界就ok？

行屍走肉
個心冇咗一忽

上帝唔係話係人都有罪咩，咁即係無機會啦？

點解聽完福音一定要信佢先上天堂，既然俾自由意志人，點解我一生冇做壞事都要因為唔信而落地獄？
永生懲罰一個好人要佢落火海，
咁張國榮遺書都有寫過佢冇做壞事，點解會搞到佢咁，然後跳樓，
佢係同性戀又係自殺，即係佢都要落地獄？
如果佢真係創造者，佢同林鄭有咩分別？掛住愛嘅名義一路將唔服從佢嘅人推去地獄。

因為我嘅經歷我會信2多過1

Exactly!!!
你講得啱啊！
上帝落嚟就係諗點樣幫人唔洗食屎，因為耶穌洗清啲罪嘅目標就係想人可以永遠同上帝一齊。
聖經覺得人最大嘅問題就係背叛咗上帝，自己離開咗所以美好事物嘅源頭，而人點樣唔洗再食屎就係through耶穌番番去上帝身邊。

我都係一時頂唔順先想連登同人傾吓計

咁正常人真係有罪喎 可能真係有人一世未犯過罪 例如最明顯啱啱出世嘅 咁咪冇事

如果好似啲基督徒咁講，其實耶穌係知道你食屎好慘，不過因為人有自由意志，所以第一係你自己攞嚟，第二上帝唔會彈弓手所以繼續由得你哋食屎，然後一切等審判日先再講，中間發生咩事就唔理你哋啦

點叫犯罪？
我講大話都叫犯罪係咪？
咁如果係嘅話，基督徒都日日犯緊唔同大大小小嘅罪，
即係其實冇人上到天堂？

咁一個唔信嘅好人只係犯過得閒講下大話嘅小罪，但佢在世出錢出力去幫助人，都要落地獄？

你覺得人而家唔係繼續食緊屎咩

唔係一出世就有罪啦咩

好多謝大家
等我睇吓大家嘅回應再自己諗吓
我想重申返一樣嘢
我有咁嘅諗法唔係專登吸引人注意
唔係貪玩
我想玩我會去打機
唔係攞自己條命較飛
如果我係想專登吸引人注意都冇咩意義
因為維持唔到幾耐
純粹自己絕望左太耐迷失左太耐
活得好痛苦

正想講
因為話祖先食咗禁果？所以人一出世就有罪？好似係咁

點叫犯罪就係睇你嘅是非之心判斷啦

基督徒都成日犯罪嫁 我哋就係知道自己成日犯罪 先感恩自己咁衰 神都赦免我哋 愛我哋

我諗你應該唔係好認同我嘅講法 不過我唔係耶撚 討論下唔係迫你一定要by我哋嗰套 我都只係講下另一個角度既觀點

睇完此post發現用「有冇諗過」做問句開頭都係標準基督徒發問技巧

因為佢哋好常發明d常人常理以外嘅諗法⋯⋯

好簡單，偽宗教。

有無睇過美劇（傳教士）？如果有上帝，應該就係套劇入面咁架喇

我都知你唔係迫我接受你哋果套，只不過我覺得太多嘢唔合理，所以想知你哋會點答。
用我是非之心判斷？咁即係唔需要神嘅審判？
如果我是非之心覺得殺人係正確，咁係咪就唔叫犯罪？

即係一出世就爭佢錢，信佢呢就唔使你還，唔信呢就由一出世到死咗之後都要落地獄繼續還

簡單答：係，人仲食緊屎

複雜答：
信嘅人，因為耶穌會帶我去天堂將來可以永遠唔洗再食，所以今日食都食得開心好多，仲同其他未信嘅人講有方法可以唔洗再食。

唔信嘅人，繼續食緊屎冇咩大分別，將來更慘。

我都有諗過
但我唔想做約伯
咪搞我

仲要地獄係火海，不停受苦，
我成世人最多咪講下大話，但堅持做好事，
死咗都要我受苦？
唔怪之得啲人要長生不老啦，因為死比生更難受。

食屎都食得開心啲，或者呢個就係神嘅旨意啦

我信有以人類智慧無法理解的高等存在
但唔信教會描繪既神
覺得即使有神，神愛世人都只係人類一廂情願既解讀
人類對住d低次元生命都唔會冇啦啦愛佢地啦

點會唔係迫呀，用落地獄嚟要脅你信佢喎

仲要同路西法打賭，畀路西法陰到嘅人就要落地獄，企硬先可以上天堂。咁一開始點解要放過路西法，然後blame the victim? 生活優悠都係要貪啲犯十誡就話抵佢死啫，大佬宜家你創造到世界家家有本難念的經喎，痴線佬想痴線㗎？有錢有人可憐駛偷塊麵包？又要畀苦難人又要人沒條件相信佢，話會遲下開返個窗畀你，再捱多陣可以上埋天堂，成件事就好似有陌生人叫你匯十萬蚊畀佢，佢死咗留返十億身家畀你咁。
或者佢真係造物主，但係佢叫我點愛佢跟隨佢。死咗仲要試情況可能受審判落地獄？咪好似玩螞蟻咁折磨渺小嘅我啦

咁可唔可以答我點解唔信嘅好人都要落地獄？你覺得公平？
點解唔信一定要將來更慘？

依句最想同淋病講返
自己鳩噏話上帝叫佢參選
真係好難聽

其實上帝比人有自由意志，就代表人一定會做衰嘢嘅咩，神咁勁，唔通佢無辦法令人一方面有自由，另一方面又唔做錯事咩？

你唔係30都未夠咩? 我都話人生唔應該一定要有女，可能你既執著本身就係一個問題

同埋無女係唔應該覺得痛苦，你要有女先無痛苦，代表你當左d女係藥，但你應該搵點解會痛苦，係咪你覺得無女就代表自己好廢，姐你應該先從思想，自己既痛處下手，點解會覺得生活係捱係痛苦，要有女先得，係咪其實只係想要人鐘意自己，而伴侶只係最合理既人選，但如果父母同朋友好鐘意自己既話，其實都可以覺得好滿足

同埋你又鐘唔鐘意自己，如果唔鐘意咁點解會唔鐘意？你鐘意過咩人，個個人身上有邊一點值得你鐘意，如果你學習左個一點係自己身上就可以更鐘意自己

以前有樣嘢一直思考左好耐
就係作為信二代係咪一件值得開心嘅事？
感覺上信一代比信二代更幸福

絕對明白

神咪睇住你內心嚟審判

佢呢度講嘅是非之心應該係一出世冇後天影響嘅

如果有人係咁樣而覺得殺人係正確 唔叫犯罪都唔出奇

我都係根據聖經解讀 我未死過唔係好知實際情況

其實一啲咁簡單嘅問題，偏偏佢哋要用好複雜嘅經文或者宗教觀點去答

You are not alone!!!
樓主辛苦了有時俾自己發洩情緒都係好事！加油啊！

原來真係自己覺得自己無罪就係無罪，唔怪之得黑警做衰嘢無後果，明晒

約伯既例子其實證明上帝並唔係跟隨賞善罰惡制
無犯罪既人都會有痛苦
約伯質問上帝點解無犯罪都要受苦
但上帝既回應只是講緊以你既智慧唔會理解得到
即係相信我之術

Ok

仲要話撒旦係墜落嘅天使，
但個權力無限大，仲掌管埋所有人性黑暗都係關撒旦事，
咁佢一方面又要容許撒旦咁做，一方面又話人唔悔改，
既然佢先知全能，點解唔一早殺咗撒旦？咁世界咪少好多黑暗嘅野發生，人就唔駛落地獄。

明明佢有方法令到個世界變得完美，偏偏係都要玩弄我哋，不可試探你的神，偏偏日日試探我哋，睇吓我哋有冇做壞事，睇吓我哋有冇唔信佢

基督徒會覺得做衰野因為撒旦嘅誘惑。

你確定黑警冇受後天影響？ 冇影響到佢是非之心？

要係一開波 一出世嗰個standard 喎

上帝係咁勁就無魔鬼啦，除非佢無聊想有人挑吓佢機啦

即係其實我諗法就係咁
你要本身遇到啲好嘅嘢有正能量嘅嘢
咁當你遇到啲唔好嘅嘢負能量嘅嘢
你正能量先可以抵消番啲負能量
但係如果一直嘅負能量都係多過正能量
甚至乎冇乜正能量產生過出嚟
咁你叫嗰個人點樣去抵消番啲負能量？

#300
#316
答咗啲

簡單嚟講就係呢個世界唔存在「唔信嘅好人」，你試吓睇番#300#316，睇吓會唔會get到其實唔信本身已經係最大嘅錯

我覺得心理病係好複雜，佢心理學定義唔到就identify 唔到，所以就當你無，但其實有冇心病呢啲你自己一早有答案

咁好多壞人都上到天堂啦照你咁講，
你唔覺得你呢個宗教當有唔明白嘅地方就叫人只管信，神有安排好搞笑咩，
而你答嘅答案都一次又一次咁推翻之前嘅答案，
咁其實你信緊啲咩？

兩邊都有自己嘅難處嫁

信二代就會經歷/感覺少啲

信一代就冇咁認識神（知識上）

我算係半個信二代 所以我頭腦認識多過感覺

如果有人一出世就係仆街，咁係咪做盡仆街嘢都唔會有後果呀

所以無知其實是福
可能有人話屌無知到食蝙蝠中肺炎死都是福？
但係只要你無知到中世紀嗰陣覺得有病係神嘅懲罰唔係病毒害人
一心諗住收咗罰確信遲下可以上到天堂
你就會死得好開心
btw咁點解我唔一出生就自殺 趁未做壞事回歸天主的懷抱
反而自殺就要落地獄

佢哋都冇正面回答過，同埋每一次嘅答案都推翻上一次嘅答案，
如果真係說服到我，我說唔會再問，但問題係說服唔到我。

上帝看千年如一日 > 俾時間人改
基督教常用自創 assumption推演 conclusion就當論證咗
宗教層面嘅嘢註定無理性討論

偏偏說服唔到人但係又要你信

到時比耶穌趕啲污鬼都可以入豬群解脫啦
我仲慘過啲豬

唔信就一定唔係好人，可悲

人係上帝眼中都只不過係塵
咁仲點信神愛世人 / 塵？

反社會人格成最大贏家

佢唔係要脅，地獄係罪既工價，佢只係陳述緊一個公正審判既刑罰係咩，如果你信我，我就可以有權幫揹左佢，就係咁

ths

咁樣無限前設好難答嗰喎 首先要講下性本善嘅問題 我都答唔到你

老實講可能有啲黑警一出世就係大仆街

就係因為冇正面答我先不停問，
你唔回答係咪公平？
點解會唔存在唔信嘅好人？解釋下，
我身邊好多朋友都唔信但佢地都好善良，
即係佢哋又唔係好人？咩標準去分好人同壞人？
用信同唔信？
如果係，會唔會覺得未免太唔公平？

佢果句冇唔信嘅好人同埋唔信就係大錯真係難聽過粗口。
真係唔知佢哋點分好人壞人。

咁即係你都唔肯定會唔會人一出世就係大仆街啦，然後基督教就話出世就有罪喎，咁講法好有機會有好多仆街由細到大都覺得自己唔仆街，然後就上咗天堂？

生活真係好攰 加上人心令呢個世界變得好黑暗
簡簡單單生活好似係遙不可及既事

我都係...

我信二代，但我覺得自己比人更早接觸係好事，性格上好多糾正得快左，其實都係睇個個人自己，一代如獲至寶，二代與主成長，各有各開心

咁都唔叫要脅

即係強姦犯叫你幫我含，唔含就姦你，咁樣係咪叫做陳述緊一個公正審判嘅刑罰，反正公唔公正都係上帝話事嘅啫

洗唔洗殺上帝唔識分？
由壞人作惡浪費地球資源到遲來的公義嗰日更好嗎？
點解唔俾人間似天堂？

因為我份人係好重情
即使我點樣扮
我自己都知道我冇咗感情係唔得
但我知咁樣落去唔係辦法
所以先搵啲折衷嘅方法去解決
但係問題又唔俾
即係我有個唔想執着嘅心
但係我想解決又唔俾我去解決
依下先令到人癲

可能分好人壞人太煩，所以簡單啲信就係好人，唔信就係壞人

基督徒話係自由意志呀嘛，即係點錯都唔係上帝錯，係人嘅錯

之前聽啲講道嘅講過約伯依個case
結果就係係好人都唔係奉旨要俾你好過
點決定係睇神

問得好好

呢條問題唔識答。信咗3年都唔識答。係我最難受嘅時候都唔識答嘅問題。

我淨係知將來天堂就係一方面有自由，一方面就唔犯罪。如果呢個神做唔到呢樣野，就唔值得信。

咁點解神唔一開波就創造呢個世界？人類咪唔洗食咁多屎？

聖經就你叫我呢啲位放低自己嘅問題，相信其實神而家創造呢個咁多苦難咁多問題嘅世界係更加美好，better than一開始就唔犯罪嘅世界。

有時人好想challenge上帝點解唔follow我嘅諗法去造一個更好嘅世界更好嘅將來？其實咁樣係有時幾蠢，因為人心入面梗係覺得自己好似仲叻過上帝咁。

咁你會問，你同非洲冇野食啲細路講：上帝其實可以創造一個一開就冇苦難嘅世界架，但佢而家覺得呢個世界比較好喎，有限嘅人唔好question無限嘅上帝啦

的確有限嘅人唔應該過度question無限嘅上帝。但對某啲人嚟講，呢句說話根本聽唔入耳。

所以一開始我問ching點睇耶穌降世，對於耶穌嚟講，佢真係冇做錯咩，但係卻願意與人受苦。

或者我而家都俾唔到啲咩好嘅ans，但我睇唔到世界上任何一個宗教/人會見到我哋受緊苦，會主動同我哋受苦，仲話會明白我哋。

希望俾到少少安慰你I have no good ans too

仲要解釋唔到咩叫冇唔信嘅好人，
都唔敢答我俾一個唔好嘅好人落地獄公唔公平，
因為佢哋心底裡知唔公平，但又答唔到同基督教相反嘅嘢，
講咗成個鐘我都係問緊呢個問題，但都冇人俾到答案我，
訓教好過

重點在於經歷
有經歷說服力都會多啲
信心都會大啲

答左你啦 如果你冇犯過罪 天堂歡迎你

至於原罪嘅問題 基督教有好多種說法 或者我講下其中一種 啱啱喺基督教報紙睇到嘅

你原本只係識行 行善呢條路 食禁果就係搵條新嘅路行 結果宜家識行埋行惡呢條路

呢個係我既解讀 大概就係咁 可能仲有另一啲說法嘅

係你要信我幫你揹，如果唔係就要自己食左佢，入去坐監

緊係啦，唔通你話事呀，人地係做智慧個個，你同我都係用家黎昨

Bonding 咁強都要殺晒佢哋？
之後用彩虹立約就一筆勾銷？

我試過家庭愛情友情同時出晒事，無人幫到我，嗰陣都覺得上帝好殘忍好絕，但我真係覺得靠住神先企得返起身，仲堅強咗，而家各方面都無事。我唔會覺得一味比幸福順利嘅生活你先叫愛你，有時係想你去成就一啲嘢而比經歷你。

如果你係信，可以聽吓flow church啲無咁離地嘅教會嘅道，或者會令你舒服啲

利申：信咗四年，無再返教會

如果佢限制左你 咁樣仲叫自由咩

突然間有個諗法，會唔會其實耶穌降世係一場公關show？可能耶穌釘十字架一啲都唔痛(你知啦上帝萬能㗎嘛，有咩咁出奇)，甚至可能嗰個根本就唔係上帝本人，係求其喺地獄搵個替死鬼上嚟扮吓嘢

有冇諗過係你限制咗全能嘅上帝，如果係全能，點解呢個情況係無可能，咁天堂係乜嘢？

係囉，有時可能唔係爭一條女，係爭一個同自己一齊同甘共苦既人，可以係父母，可以係知己，可以係伴侶，係咪咁樣？

得罪啲講句，如果上帝比呢條路行得咁易，咁平坦，咁俾你遇到成功嘅事同埋開心嘅事，都唔會有太大感受，但係如果你屢戰屢敗之後獲得成功，咁咪仲開心

我冇限制全能 因為上帝嘅能力係點係大到我想像唔到 姐係你解釋唔到一樣你唔知嘅野咁 而且語言都有限制 語言解釋唔到所有野嫁嘛

所以大家就用全能嚟形容神 有幾全呢？ 大概就係創天造地咁全

以前翻過教會
根本就係畀一班仆街翻去買贖罪卷自己良心好過啲

我最近睇NDE 好多人話見到上帝

唔好收埋收埋，多啲上嚟連登搵人吹下水

即係呢個情況係有可能啦，好簡單啫一方面比自由人類，另一方面喺人類個腦入面攞走啲衰嘅諗法，咁就得啦，我相信我都諗到嘅話全能嘅上帝一定有更好嘅方法嘅，係咪？

get 錯，bonding 強係指個d信徒，唔係地球上所有人

對我嚟講我要係伴侶
我份人係咁
需要有個對象俾我將啲感情去委身
依樣野父母同朋友都唔可以完全做到
所以叫我單身我不如去死
唔係因為人有我有心態
而係因為我個人真係咁

咁你覺得神干涉左你嘅諗法之後 你會唔會係自由？

可能神可以無形咁影響你嘅諗法 但咁咪即係不是絕對自由

是但啦 對唔信嘅我嚟講地獄天堂根本唔存在
死咗就死咗 要我再生存過去冇曬以前啲朋友我生存多次托柒

加油 人生就得一次 為自己好好咁行落去

個標準其實就係你同我都有嘅良知。

我頭先用咗authority去prove，我試下用另一個角度去講。

就好似良知話俾我哋聽香港人聽最仆街嘅係黑警，點解？

因為佢哋袋香港人錢仲要玩番香港人。有啱嘅事佢唔做，反而恩將仇報，背叛香港人。

古代人公認最大罪除咗係得罪皇帝嘅罪，就係殺/傷害父母嘅罪，因為父母係兒女嘅恩人，冇野仆街得過恩將仇報。而一個人最大嘅恩人基本上就係父母。

而上帝創造人，地球上面所以好野都係佢做，時間空間係屬於佢，我買番嚟部iphone係用佢俾我隻手去番工賺錢買。如果我唔感激佢仲要特登唔聽佢話做衰嘢。

咁我就成為咗嗰個恩將仇報嘅仆街，因為公義同良知要求我要感激對我好嘅人。而我冇感激之餘仲背叛佢（其實唔感激已經係唔聽話已經係背叛嘅一種）。就等於一次犯哂古代最嚴重嘅兩條罪，叛變同埋傷害父母。

而憑常識我哋知道全世界每一個culture都冇一個人會識得天生就感激神，所以全世界都冇「唔信嘅好人」

因為用呢個standard，全世界都係恩將仇報嘅仆街，全世界嘅人都冇去感激上帝，聽上帝講。

但有冇諗過上帝當初設計個settings 就係想呢個情況係無可能，佢想要係咁

信耶蘇得永生
信耶蘇上天堂
信耶蘇你和你一家都得救

個 PR strategy 都幾功利
因為呢幾句而信嘅都係貪心或者心虛
但偏偏呢d人就因為信咗而上到天堂

神啊，讚美你可以創造呢個人

會唔會係太過chur自己嘅未來另一半呀 聽你都好依賴你嘅對象 但太over可能會嚇走人 加油呀！ 可以試下搵其他人 例如朋友分擔多啲 咁就唔洗太側重 都唔會太over啦

神俾你知道佢嘅存在已經干涉咗你嘅諗法啦
咁又點嚟自由意志呢
宗教根本就係反智 一個超然嘅存在如果只要審判人有冇必要特登叫人崇拜佢

一黎你哋講得啱上帝嘅全能人理解唔倒

但如果用人心嘗試解答 會係
聽過一個好好嘅比喻去比喻自由意志 就係如果有得揀 一個老豆會想做一個完美嘅仔出黎 樣樣啱心意 個仔又只會有開心 唔會有唔好嘅野，定係一個好似人類咁嘅衰仔，會激你會學壞會反抗，然後個老豆心入面又暗暗希希望個仔有得揀錯落去都會揀番愛佢嘅老豆

將你個「天堂係完美世界」放落個比喻度，人生苦難傷心乜都經歷過，個仔最後揀咗做老豆嘅乖仔，咁假設百年歸老，仔同老豆要進入下階段（天堂？），如果呢家有個選擇就係將上一世有嘅苦難都除去，你會揀除去定再做多次人又揀過

如果你係揀做多次人，姐係其實你最終決定唔係做老豆乖仔

會唔會明多d

就算有上帝
佢都控制唔到你做咩選擇
選擇權都係你到

我認同人生係好苦
但我相信你會捱得過
捱過後就會更珍惜甜既時候

係嫁 但你一出世唔會知神存在

我想講 宜家都冇嘢証實到佢存在
除非佢又屌鳩我唔信佢 整盲我 之後又醫返好我 變我做先知 如果唔係我都唔會信

巴打，見你講到陰謀論，就知道你心入面應該都幾多憤怒，而九成九都係因為見到啲信徒做啲仆街野對唔任啊巴打

我知我冇資格，但當我代呢啲人同你講聲對唔住，希望你原諒到佢哋，自己個心都舒服啲。

最後想講，信徒仆街唔代表上帝都係咁，我自己講真都做唔少仆街野但唔係上帝仆街架

信仰唔係為咗麵包卦?

見倒樓上好多巴打都信但無翻hk真係唔少離地教會嘅，但個人覺得有其他「同道中人」一齊聚真係需要嘅，一丁友係少好多腦汁

係嫁 所以佢比你自由意志揀信唔信

有時我覺得上帝係要信徒去改變呢啲「離地教會」，始終佢哋都係教會，都係上帝所愛並且用血贖番嚟嘅教會

我明，我都有少少係咁
但我覺得可以先從鐘意自己入手，你試左先，真心，因為呢個可以解決到好多野，越可以鐘意自己，你人生會越開心滿足。

可能你想委身感情落人地度，就係覺得人地會咁樣對返你，但其實最應該首先咁樣對你既人係你自己，無人可以代替自己鐘意自己，亦無人可以比自己同上帝更 reliable，呢個係我得到既教訓

未打完

所以上連登開po講又好，開tg谷辯論又好，咁多位主內巴絲頂撚住

上帝只係一個鐘意撚鳩人類當玩Sims,既打靶，唔好諗多左，玩嫌就滅世再黎過

冇辦法 真係有好多耶撚

當你知道哩個世界無神
只可以做一樣野 就係 做好自己

信教其實只係心靈安慰

陳韋安 改革派歡迎你

一丁友缺嘅唔係腦汁, 係同溫層效應

比喻幾好，雖然仲未答到我，但多謝你

我始終覺得聖經唔係咩都有答案，有啲嘢要憑信心接受。因為上帝就係知人下下都想要answer，為咗幫我哋be humble唔好似撒但咁，始終會有啲唔完美出現。

唔會解決倒你問題，佢唔會比倒感情你咖喎

你信人係有罪性未會信仰囉。人係無法係地上建伊甸園。你以功利主義嚟看待信仰係唔得。信仰作用好似燈塔咁，令你不至迷失，始終搵得返條路回家。

這是神給你安排的考驗

其實睇樓主講嘢就有啲明點解搵佢唔到

同意唔係咩都有答案嘅，但覺得喺神學觀念上啲野一定係解得通我先會信，「自由意志」喺我眼中屬呢方面

如果真係有上帝，點解佢仲唔消滅支那呢個民族？

你說服自己嘅理由都弱下⋯⋯

有罪好過無罪世界，基於假設嘅自我安慰

人算什麼、神不容挑戰，典型基督教用情緒勒索閘住信徒思考嘅諗法

其實信唔信邊有得問
信唔信唔係普通選擇咁簡單
好似當你知道咗雀識飛
你仲有冇得選擇去信雀識唔識飛？
你問得出應唔應該信就代表你信仰根基唔穩

利申 唔信

如果原本淨係識行善點解會食禁果？
夏娃出於不信先食禁果，而不信就係罪，就係行惡。

再一次多謝大家
原本以為會有好多高登屌廢青式回覆
即係嗰啲咩

好多人仲慘過你
快啲去死啦
少少嘢就嗌生嗌死e d

連登有愛

咁信徒bonding強同用洪水殺人有咩關係？

彩虹立約又抵消咗d咩？

不妨直說

Ths bro

“典型基督教用情緒勒索閘住信徒思考嘅諗法”
呢句真
從來相信如果你要fake it till you make it咁點解我一開始要信，信仰一定唔係一樣只講感性嘅野。解唔通我唔會同自己講「skip咗佢，人不能挑戰」

相反不斷挑戰先穩固倒真嘅信仰

不過人人信教經驗唔同，無得一條方解百條式

我諗又唔係個個信都諗住上天堂 有永生 只不過係好多教會叫人決志都咁講 再加上大型活動/佈道會都係聖誕復活節 主題都係講下復活永生救贖
我依家無返教會 對於信仰都存疑惑 甚至已經唔想同信仰掛鉤接觸
但係都想講下自己當初點解信
嗰陣同屋企關係好差 又細個無能力對抗 忽然間有活動就去玩下 原來係同基督教有關 嗰陣覺得自己好想去認識呢位神 所以就留低咗 漸漸覺得你位神應該係真存在 上帝嘅話語、詩歌、事跡打動到我去決志

其實佢根本都冇諗過聽人講嘢
我一路睇文 佢自我中心到一個點
好似覺得乜嘢事都係世界欠咗佢
自己乜責任都冇咁

你係基督徒？ 我諗返覺得少少解釋得唔清楚
你可以睇

依家冷靜翻啲
頭先激動係咁
唔係覺得自己冇責任
依家覺得自己好無力改變唔到個現況

我覺得每個基督徒都應該要有自己嘅神學 而點樣健立就係靠睇聖經 睇書 不斷思考

咁樣先會穩固到自己嘅信仰 人哋挑戰你都識答啦

呢個係福音派嘅缺點 用上天堂為原因叫人信

岩牙

喺香港做耶L更加要穩固
人哋問都都答唔倒仲點說服自己

如果係仆街嘅話叫佢耶L 冇問題
但我唔會叫人哋耶L
我會叫基督徒

I know that feel. 不過基督徒永遠唔會得佢自己一個人，好似個耶穌話：我一個人去山頂祈禱，但其實我唔係得一個人自己去，我既父與我同在

宇宙並唔係咁樣運作...我亦唔希望得罰耶教既巴絲們
你要搵既係宇宙真理
真理係經得起時間考驗，而且亦可以驗證
如果對世界有疑問，就去搵答案吧

*個時耶穌話

你咁SAD
都係神既安排

咁應該去叫鴨

agree

同意，信仰要經得起logic嘅考驗，因為logic都係嚟自神

你睇清楚未，我咪話「因為呢幾句而信嘅都係貪心或者心虛」囉，我都無話所有人

你嘅補充反映第二類信徒：心靈有缺失求安慰型
我同意基督教俾到人安慰係善舉的

哦 sor9 盲撚咗

不過咁，信耶穌同上天堂係要so called「真心悔改」
如果一個人突登等到臨死為上天堂而信佢有幾真心？

雙線作戰

其實你咁嬲做乜？如果你唔信有神
咁你嬲嘅對象係邊個？信徒？

利申返我就唔信嘅
但我唔會否認基督教係一款功效良好嘅精神麻藥

反正佢世俗化之後都轉溫和又導人向善
你唔信咪唔信囉
冇必要嘥口水去攻擊呢個信仰
對信徒嚟講
信仰真係可以解決佢哋所有煩惱嘅萬能藥
唔係個個有能力自己搞得掂自己
而信仰可以畀一個人有信念去堅持
有好多有毒癮嘅人都靠信神成功戒神
唔可以否認呢樣嘢係一件功德

你質疑信仰到底都唔會得出乜價值
咁點解唔由得信仰去創造價值呢？

我見你下面有解釋返就唔屌啦

我想問下你覺得有乜問題解決唔到？
呢個問題係咪有必要解決？

聖經話「當信主耶穌，你和你一家都必得救。」（使徒行傳 16:31）

另外，人死後就會取消晒以往關係，只有弟兄姊妹關係（馬太福音22:23-33）所以我覺得未必存在「你家人係地獄而痛苦」的情況

同埋，以我理解天堂地獄應該唔係一個實在地方，係指同神的關係。

利申：信左教兩個月，聖經未算太熟。或者你可以問下牧師。最後想祝福你可以解決到現有困難。

我上面其實用咗好多理由，你可以開追故睇番

除咗「有罪世界好過無罪世界」我用咗一個比較間接嘅reason之外，其他問題都有直接回應

如果你睇完都想知一個直接啲嘅reason去解釋點解唔一開始就創造無罪世界到將來天堂先有，我都可以試吓講

我唔清捉你現況究竟係點
如果單純只係話冇女就真係好少事姐
定係有其他嘢你冇講？

屌打錯字 戒毒

其實我唔係challenge 真係好奇
點解信徒成日可以彈幾句野（馬太福音）出黎
咁大本野點背哂呀 定有幾句野旁身定google既呢

話明背金句 緊係重點先背架啦

利申細個跟人返咗好多年
搞清楚之後就冇信

想知搞清楚咩野

我唔會真心信
我喺呢個信仰入面見到太多明顯嘅人工痕跡
加埋大個之後對世界嘅理解多咗
發現矛盾太多
根本冇可唔符合呢個宗教入面講嘅嘢

哦，諗真啲好似無直接關係，不過彩虹立約係洪水之後，神用彩虹立約，唔再用洪水滅絕人類

使徒行轉嗰句經文唔係咁用架

睇番當時個context只係apply到落個獄卒嗰度

聖經其他地方都講緊，得救係personal同上帝嘅事，一個人得救只在乎於佢本人有冇「信福音」

唔存在一個人信主家人就一定會得救或者係將來日子信

所以假設你發現呢個信仰係真嘅話你會唔會信？

有無例子

又係果d毒撚post 想有女 溝唔到但唔諗下人地點解唔簡自己
當有個豬西大肥婆鐘意你 你又嚴人嫁啦
當正正常常啦 點解又溝唔到呢
就試下識多啲野就可以有多啲話題 做下運動keep下個身型 比d信心自己
打扮下 唔好一味個頭十年都唔剪一次
就算溝唔到女 朋友同事其他人都相處得好好多好開心

仲有唔好成日用對教徒既相處方法對其他人 其他人可能覺得好古怪 （唔係歧視）

呢個問題本身唔成立
如果你假設成立
「我發現呢個信仰係真」
咁我當下就信咗
但我當前嘅判斷係冇可能

個作者好撚癲不了

上帝點玩你？
分享下

比如講進化論 講人類起源
咁多證據表明人係靈長類進化出嚟
點解上帝會係照自己嘅樣做人
我喺呢度見到嘅係人類本身嘅傲慢
要將自己設定做至高以下最神聖嘅存在
但人類本質上就係動物
有好多原始動物嘅本能（例如性欲）
咁人又有乜咁神聖呢？

仲有一樣係關於伊甸園故事
有啲長同複雜
想知再講

或者咁講

知道一樣野係真唔代表會信，會commit

假設你發現其實真係有耶穌呢個人，你發現文本批判學、考古學、歷史學都有大量證據證明耶穌堅係死而復活。

咁嘅前題下你會唔會commit to 個信仰，例如試下keep住每日祈禱

如果持續係世間遇到苦難就唔信上帝
咁基督教應該收左皮好耐了
何來仲有咁多係苦難中仍然堅持信仰成聖 eg致命聖人etc?

Micro evolution 同 Macro evolution好似唔一樣啵

而家好似只係有證據證明micro evolution ，物種之間嘅進化好似仲未有證據。

利申：憑睇YouTube 記憶, not sure

有無諗過上帝本身就唔係全善 佢可能係同魔鬼同等嘅存在 只係用一啲美好嘅話語黎包裝自己
係上帝眼中其實人類只是佢創造出黎嘅玩物 而善惡觀念只不過係我地強加係佢身上嘅價值觀 世界所有野都只係隨上帝心情而改變
btw我覺得相信上帝唔係壞事 佢可以係人嘅心靈寄託 亦都可以導人向善
但樓主對於信神呢樣野感到痛苦嘅話 你可以試下唔用信徒嘅角度睇呢個世界
利申讀過9年耶撚學校但最後都係唔信神

一樣野真定唔真有時係睇個人判斷
尤其是歷史裏面嘅嘢
同埋我睇成個整體
我唔會因為知有耶蘇呢個人存在過
就信佢係神子 信哂成本聖經咁多句嘢

Btw其實我唔想挑戰信徒嘅信仰
我覺得你哋有信仰係好事
不過我唔信咁解

我覺得係因為最少人類有道德觀念有良知有真愛呢啲嘢所以同一般動物唔同？

正如殺人比殺狗大罪，殺狗比殺蜜蜂大罪？

我哋良心都prove到呢個世界有啲物種係更加寶貴？

我明啊，多謝你嘅尊重

之前係連登同人講自己有信仰好似有原罪咁

我都係好奇想聽下大家唔信嘅原因會係咩

其實呢樣嘢亦都成為我唔信嘅一個理由
就係我下面講嘅 同伊甸園故事有關

如果係基督教信仰，除咗死後上天堂，唔係嘅話冇可能「當面對質」喔
聖經自己講嘅
其他神我不知道

如果你需要呢個信仰我唔建議你問落去
其實我有啲怕動搖咗你哋嘅信仰 認真

我係因為信左兩個月，所以知道得好少內容，變相好易記得學咗咩，再google一下就好易搵返咩章節。同埋牧師每次講道係用1-2個鐘講少少章節，所以對嗰幾個章節會好深刻。

我見啲資深教友一係勤力睇書、一係聽道浸咗好多年、一係背聖經金句。

本身都還好 你咁講完得得唔問了

信仰 只係人嘅選擇
你相信咪有囉
你唔信咪冇囉
我覺得相信係心靈寄託 如果冇影響他人 我覺得好事嚟

？
姐係問定唔問

一早唔信

有上帝就唔會有中共 仲要俾中共獨大

無得唔問*
sor

有咩矛盾？可唔可以講多啲？

科學都係用assumption推演conclusion啵ching，冇assumption 點嚟conclusion 啊？

你唔同意個assumption可以give reason support 再討論啵，何況而家個assumption 太差啫？

咁其實信宗教個意義係邊？
為左跟大佬有大佬保？
定有個role model幫助你自我提升同行善？
所以我一直說服唔到自己信教...
樓主你當初信教個原因係咩？

我發覺以前嘅自己都幾似你
以前都係一樣求上帝比我同某個女仔一齊
但結果當然唔得啦 仲要好L hurt
嗰陣我就同你一樣
覺得點解上帝要咁冷漠無情
唔聽我禱告唔理我
甚至好憎佢 放棄埋信仰 覺得呢個世界冇神添
仲做過一排無神論者
不過好彩有我呀姨幫我重捨返信仰
依家仲識到個比之前條件更加好好好嘅女朋友
又靚性格又夾身材又正 仲係好多人追嗰隻
完全冇諗過自己可以追到呢type嘅女仔

雖然會俾連登仔屌 但係我相信呢個係神嘅安排
因為嗰陣俾人hurt完之後先識發憤讀書考dse
成功入咗u之後仲幾經波折先識到依家嘅女朋友
我相信
之前唔俾我同嗰個女仔一齊 唔係因為佢冷漠
而係佢已經安排咗個更好嘅等緊你
如果冇俾人hurt嘅話 之後嘅所有嘢都唔會發生
更加無可能識到依家呢個咁好嘅女朋友

好多人唔信呢個世界有神 信上帝係on9
我都曾經有呢個諗法
但作為曾經放棄過再重捨返信仰嘅人黎講
我可以同你講上帝係真嘅
信仰係講個信字 你肯信就有
你依家可能只係一時迷失咗啫 唔緊要我都試過
雖然我知唔容易 但係比多啲信心放膽去信啦
你肯俾啲耐性去信 一定可以睇到上帝其實為你做咗好多嘢 所有嘢都有為你安排好架
唔好輕易放棄你嘅信仰
希望我嘅經歷幫到你啦 加油

仲信？

按住公義、常理，人的確係塵，上帝因為人犯罪去罰咪公義囉

唔通法官見草民偷咗嘢殺咗人唔罰先係慈愛？

但而家上帝用自己條命畀多次機會我去改，咁唔係愛咩？

樓主你點呀?

Yes, thanks for your help bro

多謝你咁care我係連登講呢啲好少咁被尊重haha

不過如果我嘅信仰係經唔起考驗咁我就唔需要呢個信仰了

猶太人都俾人滅過國 俾羅馬人攻入
俾人屠殺
如果用呢個邏輯
猶太教同上主已經俾人摒棄左千幾年

主內巴打好勇敢連登分享自己見證唔怕俾人笑

而家街都冇得出想同人講下人耶穌對我有幾好都難

問多d先好 基督教既神都會知道人怪佢質疑佢
睇下約伯傳同詩篇就知
好多都係質疑同怪責上主既經文
好有趣

係神嘅考驗

咁喺開頭呢度我建議信徒考慮清楚先睇，我呢段內容某程度上同蛇引誘人食禁果差唔多，你好奇睇咗，可能知多咗嘢，但亦有可能令你從此同神遠離。

我要講嘅主要會圍繞伊甸園故事
相信大家都好熟咩嚟
簡單講就係撒但化身做蛇引誘人祖食禁果
令人從此背負原罪同遠離神

大部分人嘅理解就係，「因為阿當夏娃唔聽話食禁果」，犯規，所以有罪，但其實伊甸園故事有再深一層嘅寓意。

首先，我講明一點，伊甸園故事其實講緊嘅嘢係所謂「原罪」其實係人造物

又或者話佢係社會化下嘅產物，並唔係因為神話你有罪所以有罪，罪之所以係罪係因為人需要有「罪」。

阿當夏娃食嘅禁果係咩禁果？係智慧樹上面嘅果實，人食咗果實所以有智慧。點體現人有智慧？故事入面阿當夏娃首先嘅反應係羞恥心，對自己裸體覺得羞恥，所以搵樹葉當衫。呢度留心啲睇吓，係咪好疑惑點解有智慧就怕裸體？好似九唔搭八咁。但其實呢個隱喻係：人類有智慧並建立社會

搵衫著係社會化嘅特徵，為咗壓抑性欲，因為性欲放縱會妨礙社會發展。

我哋進一步諗，社會化係乜？就係人聚成群一齊生活。為咗達成呢樣嘢，所以人要有共情能力，亦係所謂道德嘅起源。有咗道德觀念，社會先成為可能，否則人類最多就組成類似猩猩咁，幾十隻嘅群落，發展唔到千百嘅規模。而共情能力本身都係智慧嘅體現，腦功能冇達到一定程度，根本就處理唔到呢種抽象嘅聯想。

講到呢到你應該就明，所謂「原罪」其實就係社會化，自然界根本冇所謂道德呢樣嘢，係因為社會有需要，所以人先定咗「罪」嘅標準。

因為人需要「罪」嘅判斷，所以原罪就出現。
而又進一步講，如果唔存在天然嘅道德判定標準，咁一切宗教都唔成立。

其實伊甸園故事入面就包涵咗禁果本身
真係好大嘅惡趣味
當我明咗之後我就知我真係遠離咗神
因為我明白基督教講嘅嗰個神並唔存在

youtube 淨返殘體字呢個 version
一係你睇英文版
“George Carlin - Religion is bullshit”
棟篤笑形式講道理

希望你諗得通

呢個問題應該有人可以解答到你

樓豬可以睇吓呢個channel嘅片
佢本身都係一個基督徒
好熟悉聖經
你可以睇吓佢而家點睇上帝

幾好既見解
的確社會化 道德觀念係人類第一個進程 代表人類進步
但邊個會知呢個係咪上主既計劃？
上主係人“犯罪”之後其實問“人你在哪裡？”
之後又俾物資佢地新手上路
其實幾有意思 證明上主冇放棄過人
因為人類智慧同文明發展 戰勝慾望 歸依真神
最終將世界同佢地既神調和一致 係一種我地參透唔到既嘢來 我地只係身處呢個計劃既其中一個stage

哈哈，又好似啱喎

問題唔喺呢度
問題係如果原來道德價值係人創造出嚟
咁神嘅全善 神嘅律法仲有冇意義？

邊度講係人創造出嚟？

如果你唔明我上面篇嘢 咁講唔到落去

你講嘅都啱 唔單止係社會化 道德價值觀都包曬喺分辦善惡樹道 但創世記寫呢啲能力都係由神而黎

食完禁果之後
耶和華神說：「那人已經與我們相似，能知道善惡；現在恐怕他伸手又摘生命樹的果子吃，就永遠活着。」
創世記 3:22

兩種樹其實代表兩個神嘅屬性

所以大家都係冇conclusion

有定無都要靠自己

有著數先信只係交易

本身宗教既道德價值觀經歷左好多政治影響. 某d價值觀被修改. 多多少少變左維穩工具, 如約西亞王修改聖經. 即係後來好多野變左人造

不過我相信宗教傳承係開初時, 都係唔少大師透過同神/高靈溝通後, 而紀錄落黎既價值觀

我覺得啦
人生一定係有甜有苦先至係人生
甜既真係甜
苦既都真係苦
就係呢d真實既經歷同感覺拼湊埋
人生先顯得真實
無經歷過苦唔會覺得甜

接受左之後
我唔會成日糾結人生點解咁苦
我更加要問自己人生過得有無意義
而呢樣野係不論順逆都應該思考

利申：耶

其實唔使咁複雜
道德價值觀嘅不變基準就係唔好搞到其他人
萬變不離其宗
而人嘅共情能力亦即係同理心係天生就有
只係有啲人能力好啲有啲人差啲
有人邏輯強啲有人邏輯差啲
加上資訊不對稱所以導致價值觀有偏差

聖經當然係人造 冇人點寫
但人有心改既時候 就會連矛盾位同不合當時俗世價值既位都改埋 eg 納粹德國個陣 但係聖經其實好多細節上既矛盾位 因為係好多作者同佢地好老個陣先寫
但唔代表會削弱佢本身既神聖性質
仲有 聖經點會維穩 好反動wo (sor終國term)

new age野黎希望幫到你

咁呢種“冇天啟既道德觀念”既諗法都可以係諗法黎既
我都好尊重
反正可以話呢係猶太人千三年前摸出黎既嘢寫落聖經
問題係 其實道德觀念唔係聖經 都唔係基督教既核心 當然道德重要既一環啦
因為唔係道德觀去建立整個救贖史
係基督信仰入面 人從來都唔可以用道德去賺取基督信仰入面既救贖 呢樣好重要 令到基督信仰同其他一神乃至多神信仰有重大分別既一個原因

中共依然存在
黑警都無事。
神存在應該係個大仆街，玩尻世人。

神是人類心靈脆弱下的幻想。

我又覺得咁，信左的確未必一帆風順，健健康康，但會有個盼望，係絕望困難之中神一定會帶你走過

唔應該信自己啦清

做下運動好過啦

通常好多人都係經歷過一d深刻嘅經驗，先至會開始尋找到信仰。天助自助者，有時順其自然，退一步，的確會看到更大更美好的世界。

因為神未必會用你想像到嘅方式去比到果樣野你，

你有冇睇過約伯記

成班連登仔
上年話要尊重話要改口
依家叫人唔好信

我之前返左7-8年教會, 而家冇返, 不過自覺係信神

咁我既看法係同我當時其他教友唔同既, 我係覺得聖經有不少雜質同其他維穩思想,我唔係覺得入面d野完全維穩.

舉個例子:
我之後按觸既諾底斯主義, 入面利未祭司既傳承中就講有約西亞王為左將社會變成父系社會. 將聖經中與耶和華並列既阿舍拉女神由聖經上移除.

我發覺內心對呢個講法比較認同, 都係各抒己見, 和平分享, 我相信人係透過自己既感悟去分咩資訊合適自己

撚有上帝，手足死咗咁多，黑警風流快活。上帝去撚咗邊呀？

其實宗教以前係政權用黎維穩用
就好似儒家，佛教

有冇話如果老豆老母係咁打鳩你應該點做？

宗教係唔會叫你打鳩返佢地，只會叫你乖乖地做個左膠唔好搞咁多事，佢地會有報應嫁啦

依個世界係冇報應，完

望見支共就唔再信啦。

神未曾應許天色常藍

完全冇信過耶教
但係我行外人覺得個宗教嘅中心思想係 當每一個人都都做好自己天堂就會係地上顯現 而唔係你等救贖來臨 佢係一個過程唔係一個時刻

唔可以勿視耶過對人類文明貢獻
耶教值得respect

Btw god is dead and we killed him
人地係講緊科學令人類信仰真空，虛無主義當道個世界會仆大街啊，係警惕黎

存在先於本質，但人類就鍾意每樣野自己作個原因由來出黎厄自己厄人地，以為自己好撚理性同動物唔同，根本咩野愛係老作出黎，為左生存咪又自私！

細個因為係耶撚學校唔小心信過呢啲垃圾宗教搞到好痛苦
一諗開咗唔再信其實冇乜大不了

完全唔認同。唔認識信仰可以有好多原因，地理，語言等等，我唔否認人天生有對尋求宗教嘅向心，但每個人都有一把尺，就係良心。你傳教係令人分享信仰中嘅愛，唔係我要拯救你班罪人所以我先醒本聖經比你。

咪係 睇哂仲會唔會咁講

我脫左耶
好撚開心
我成世做過最岩既決定之一

講得岩，與其講信仰，倒不如係番自己生活之中跳番出黎。天助自助者，嘗試學習基本待人接物處事方式會更好。

耶撚根本係喺度呃啲軟弱嘅人
咩信主得永生
咁柒婆夠話自己係耶撚 咁佢係咪好人呀

當係考驗，或者令你成長的一門課，你信咩唔信咩都好，最重要係信自己，攰就休息下，get away from everything,抖夠先再算

咁上帝點解唔殺撒但呢

信主得永生就好似街邊sales賣野咁，係非常hard sell而且係永遠正確嘅概念，但其實好多人根本唔明永生。

辛苦了 有咩事記得上黎繼續傾
將自己拉番鬆啲

無撚有錯，呢個世界無報應嫁上你老母個帝，根本無上帝

我只相信我自己

諾斯底主義自二三世紀已經俾主流基督教攻擊得好緊要下
我個人都覺得佢講太多二元論 同基督信仰不符
所以佢會話有女神我都唔出奇 男女二元 反正大多都呢個主義興起個陣 係個時加上去既嘢黎
有好多教父都試過好好咁refute諾斯底主義既argument
所以...冇錯 人係選擇自己認為啱既嘢黎信
但我認為係充份考慮 以及同自己思辯後得出既答案 然後加以實踐 令自己進化 先會係最有價值

唔整你出嚟點玩鳩你你未玩鳩其他嘢囉

猶太人/波蘭人係二戰集中營可能都有問過呢樣嘢 只不過個context轉左係納粹
但睇黎有更多人嘗試係絕望帶黎希望 eg 馬希連·國柏 潘霆華etc...
都係個句 唔係見到希望先堅持 而係有堅持先有希望

啱呀

係因為瑞利散射呀嘛

最需要救贖的不是人,而是上帝

我諗過去神應該有回應過你
如果吾係你以家連掙扎都吾會有
信神從來都吾係一個易事
呢個世界會有好多野想你放棄
亦都有好多事情被你覺得自己吾配
但係吾好吾記得耶穌就係為你死
在你還作罪人 不認佢既時候
佢就願意受折磨甘為你死
佢既犠牲係為著佢愛既人死
無人可以控訴神吾愛你

你可能覺得神以家成日吾回應你
但其實可能係我地封閉左自己同神既交通
試下去敬拜主
留時間得你兩個靜靜地甘去溝通
我地祈禱通常都係將心中擔心既事情交托比主
我地相信既係神就會聽
但係神聽左吾代表佢一定會照做
如果覺得會照做
其實同以前以色列人為自己造金牛去拜無乜分別
我地信既神吾係好似黃大仙甘有求必應
但係佢既應許係 不會撇下我們為孤兒
佢必永遠與我們同在

願你平安

屌你老母同在 傻仔先信

上帝
如果真係有上帝，都係一個食住花生睇戲嘅上帝
班仆街商人閪官月月高薪厚職唔駛點做又可以玩鳩市民，一啲報應都無
咁都信？

稅都唔駛交

雖然我唔係天主教徒或者基督徒但係五，六年前我都信有上帝 因為我個時覺得每當因為運氣好而得到某程度上嘅成功嘅時候都係佢幫緊我 我之前仲有一個十字架紋身
但係當呢幾年 當我接觸多咗呢個世界 見到呢個世界越來越多天災人禍同埋自己都唔係過緊理想嘅生活時 我就慢慢開始覺得上帝究竟係到做緊乜鳩 口口聲聲話神愛世人 又話人們係佢嘅子女 邊撚個會日日係度折磨啲仔女？！究竟佢知唔知好撚多人受緊苦 唔好講天災人禍 有人連三餐溫飽都冇 每次諗起就越諗越火滾 所以索性改撚咗個紋身 以後淨係相信靠自己先可以改變一切 自己先係自己嘅宗教 相信佛教個套 有因必有果 相信我做嘅所有野都係自己去承受返 就算發生咩事我都唔會怨天尤人

我成日覺得啲耶撚每當發生啲咩事就係度祈禱好撚無謂 一方面又信呢個係上帝俾佢嘅試煉 另一方面就係度求佢幫下手 同埋成日話其他教係邪教 基本上 我覺得一係全部宗教都係邪教 一係就全部宗教都唔係邪教 每個教信嘅野都唔同 點解要話人地係邪教 當然啦我講緊嘅係啲有好耐歷史嘅宗教 唔包括新天地個啲 我覺得個啲純粹呃人

利申: 純分享 並冇惡意 老母係耶撚 我完全尊重每個宗教同每一個人嘅信仰

耶撚會話果啲小妹妹唔死
佢地以後就可以更好咁面對壓力
人生更成功

去叫雞啦
叫完就唔洗再守咁多規條

我想問下韓國N號房俾人搞個啲𡃁妹係會感受到啲咩美意？幾時先會有神嘅恩典？係人地最無助 最痛苦嘅時候神係邊度 ？

上帝俾人有自由意志 包括可選擇做衰嘢 甚至殺人 上帝唔會控制人做與唔做錯事

呢個好似只係生存環境問題 唔關信唔信神事

所謂既耶蘇係垃圾

你無睇錯我直接屌埋耶蘇老母

呢個世界每日都發生咁唔平等既事

非洲班友日日出世就折磨佢地

你睇下韓國班仆街捉d女性虐 剪乳頭

倫敦金呃班阿婆棺材本

唔係有人揭發 幫倒佢地咩？

神你去左邊 食花生？ 好鐘意睇人玩sm？

所以耶蘇只係一個騙局 根本無神

耶蘇顯靈未？

咪撚傻系啦 耶撚 屌你老母

大部分鬼佬都有信仰

與神對話嘅神唔係耶和華

只因為人要控制人而說 宇宙間並沒有地獄

宗教只係政治工具黎

異教嘅長教
穆斯林，基督教嘅政教合一

只係用黎抵制愚民，因為成件事都係circular logic

好事係奇跡，壞事係試練，最後一句god works in mysterious ways

係，呢幾句你留返俾世界咁多被謀殺強姦虐待嘅人講。如果神存在，佢一定係 dont give half a fuck.

你玩the sims會唔會話好愛啲npc
唔係話一定冇神
但唔撚會愛你囉

全知神要容許撒旦行惡先可以突顯自己嘅愛

換言之就係啲請人綁架條女再自己英雄救美嘅劇情

有啲人只識負皮同圍爐，之乎者也

呢家講緊行為邪惡，而非思想邪惡

你會唔會眼白白容許啲人被強姦虐待 just to prove your point?

Fifty Shades of Gray 嘅 原版

為咗個bet 畀人虐待，死全家
上帝真有愛

算吧啦
你睇吓中國嘅聖經比共產黨改成點
教宗有冇出過聲啊？
只係出過聲講建交，宗教的根本who fucking care 🤡
你有冇見過中國搞穆斯林嗰真主😂

導人向善又點，善意嘅謊言就唔係謊言？

即係他朝有日你窮到冇錢開飯，要你老母下海養你都可以？

求照應

林鄭都信有天主 佢係咪好人？

有時神都係人，神都需要好似人咁樣
係隔離間時鐘酒店搞下野

聖經話「當信主耶穌，你和你一家都必得救。」（使徒行傳 16:31）

意思係你信主耶穌之後，靠着信心再去傳道，感化你嘅家人，令到佢哋相信先會得救。

你明唔明個重點係啲咩？唔信就一定落地獄，信其他神就係敬拜耶和華以外嘅神，都要落地獄。

即係如果你老竇老母信佛的話，你老竇老母就有罪，上帝話佢係寬恕博愛，咁點解佢唔容許其他神嘅存在？

都係果句屌你老母臭閪耶和華上帝

我會為你祈禱

Wow mind your words

想知多啲

用追故模式睇我講咗啲咩，我唔需要注意我嘅言詞，我冇鬧過任何人，因為上帝根本唔存在。

有上帝嘅話香港d教會同牧師全部五雷轟頂啦

最撚好笑係梵蒂岡教廷嘅人都搞細路

以為講武肺定反修例....點知係講冇拖拍

首先 巴打有冇宗教信仰先?

The thought that god (even if exists) cares about your feeling is pure egocentrism and anthropocentrism. The Universe doesn't revolve around you.

邏輯錯咗 唔係因為遇到你認為係負嘅嘢所以個人有負 係因為你個人負所以你遇到嘅事你都覺得係負

負定正 開心同唔開心 全因你心態而起

先唔講中世紀d教會做過d 咩
淨係大陸拆教堂
香港教會啲人咁樣反應
全部耶蘇迷都要落地獄啦
仲要係大大個777喺度同上帝傾埋計
有d智商咁低嘅信徒都有

信連登得永生。

diu him

由出世到依家都係基督教環境長大，屋企人好多已經受洗左。

幼稚園小學中學，全部都係基督教背景嘅學校讀書。

我可以話比上面嗰班自以為受到神所恩寵嘅人聽，
越熟聖經，你就越覺得聖經係戇鳩，根本前言不對後語。

不過照引用上帝講嘅說話，大多數魔鬼都係好熟悉聖經，都係倚靠佢嘅道。

呢點我真係10萬個同意，但你知唔知點解佢話魔鬼熟悉聖經，又話佢係惡魔？

係因為好多魔鬼都睇完之後覺得呢啲咁嘅道理係戇鳩，自然就唔相信，上帝要詆毁敵人，所以要污名化啲唔信嘅人，呢個行為本身已經唔係全善

其實你有冇返開教會？你應該揾到好多同你同病相憐既人，即係無女無事業無錢無樣無地位的廢人

非教徒換
曾經好反耶教
但近年會思考
當年猶太人點解挨得過二戰
點解而家係世界上最有錢嘅民族
我諗信仰係佔咗好重要因素

你本身係悲觀嘅人
我驚你無咗信仰只會更悲觀

我講嘅呢個信仰係個宗教
唔係呃呃騙騙嘅教會

追左幾版，暫時覺得樓主係好想有女朋友但一直被神阻擋，之後想叫雞又叫唔到

在我睇黎，神好愛你，特別係阻你叫雞方面。因為呢個係好大罪，你個靈魂會好受影響，信我，你淨係諗住你肉體爽，咁你個靈魂會出事。同埋你一旦叫左，你點對得住將來愛你果位？

至於女朋友方面，依加呢個世上既愛情好虛幻，如果你係要格梗搵，一來你唔會sure你同另一半係咪一定可以走到底，你同佢都絕佢有可能係將來背叛對方，令大家都痛苦，二來你唔sure你另一半過去係點，話唔定做過雞，好多sp，呢個係咪你所願既？

好啦當你話咁神祝福我比我搵到個真係好好既女仔，我會好好對佢咪得。你話你重情姐，但神先係睇穿你靈魂骨髓果位，你係咪真係咁好人格？真係咁專一？內心想法係咪真係咁好？我唔會下定論，但係神睇黎，如果你唔係咁好既話，憑咩比你遇到個好女仔？

樓主我未追曬post所以有啲野可能答唔中你既問題，可能上面有人答左你。至於點解啲黑警仲可以風流快活呢啲問題，呢到答唔曬，想知我遲啲再同你解釋，但神絕對唔會放住唔理。只想同樓主講神絕對好愛你，唔好因為自己想法鑽左牛角尖而放棄神。咪信班兒登仔同你講叫雞無事，上帝已死果啲說話。
你有咩唔明都可以問，我盡力答你。

利申：見過神，可以同神傾計，但神只會以我層次應我。

信應該係講你點令到上帝有好處
而唔係你有好處
當然都有死後永生嗰啲
但都唔係現世既利益

所以你見到冇信徒回覆你呢個留言，大家心照知咩事啦～

儒家都有好多唔同既改變
如同耶教一樣 一直都有滲入新既思想
起碼儒家一直叫人行仁義

人係最重要 即使個人壞都好
都會尊重佢 唔會話佢唔信自己就要落地獄
中國傳統文化好過晒啲耶教

乜信上帝目的係為左係佢身上拎着數咩?

我記得本質唔係咁

就算有審判 最多咪即係打個和

其實你既不幸可以成就到其他人
等其他人唔會覺得幸福係理所當然
都算係彰顯神既方式

你會唔開心係因為你自私
希望被照顧
但信徒應該要無私
你要反省

開放式信仰

佢地唔會答到你現世既答案
只會同你講人生好短暫
依班到大審判果日就會有報應

你個名

Mind you mind
Dun be silly anymore

子不語怪力亂神
我自己都唔係絕對無神論者 有higher level生物都唔出奇 但佢存唔存在唔會影響我人生嘅咩決定 又或者我地根本冇free will呢

中國人都經歷左好多野
比外國入侵 共黨誤國左幾多年
最後依家都一樣咁撚有錢
唔通觀音教人要搵多啲錢咩？

根本就係做好自己就可以
唔需要講咁多神 人人都可以做自己既神
唔好講咁多試煉 自己無能力做好就唔好搵藉口

宗教出現既原意只係方便統治
以前由零開始建立社會 就咁同人講自己係皇帝邊有人信你
唯有話係君權神授 等班撚屌唔好謀反
我估諗哩條橋出黎既人都估唔到今日會咁多人信有神

啲教徒根本答唔到
又或者繼續沉迷係神愛世人既循環裡便
每每係到講耶蘇與自己同在
其實就係逃避緊面對自己廢
先需要咁多藉口去思考下世/天堂

中國人嗰種有錢同猶太人嘅有錢係同一個層次？
中國人有錢係少數人 加埋各種不道德手段
講埋才華、各種學術、藝術成就
中國人連車尾都望唔到

做好自己就得係好簡單嘅講法
我而家都無信仰 我都過得好快樂
但我好清楚知道係因為我人生係幸運地順風順水
我好清楚知道世界上好多人好不幸
如果你心理質素夠強
可以靠個人信念捱過生命中嘅大大小小難關
我恭喜你
但世界上好多人係好脆弱
信仰係一條柱
可以扶佢哋企起身

主能夠 主能夠

係神俾你嘅考驗

睇黎你無讀歷史 無炒股票
猶太人同中國人根本一撚樣 都係搵錢至上
不道德根本就係搵錢既必須黎
如果道德係咁重要
點解管浩鳴要住豪宅
點解政府見窮人住籠屋都唔做野
點解波叔要租劏房比人賺錢 做咩唔免費
成日講道德根本就虛偽

咁簡單啲講
信仰就係一班廢既人為左催眠自己唔係垃圾
所以先至相信既一樣野啦

真係攰

想死之前不如睇秦老師講座，睇完一定唔會再想死，人係可以改變命運

我見你三年前已經叫緊春
幾歲呀

其實我哋可以不斷question上帝，已經體現到咩係自由意志，體現到神做人嘅胸襟。

真正嘅愛唔係強逼（可以參考雅歌），我哋自願嘅愛喺上帝眼中，來得更加珍貴。

當你就係你自己嘅信念嘅時候
你就係自己嘅上帝

成日都覺得宗教 喺人需要信念嘅時候
佢能夠扶你一把
但當你係迷失途中嘅時候 你又會質疑佢
倒不如將信念放落自己身上

睇得出樓主好激氣好無奈

應該。如果沒有神，我無法叫呢ｄ不公不合理，而只能接受。
而神真係行過出嚟，佢就係耶穌。佢復活左，至今仍然睇住。

見連登仔平時成日笑耶撚on9，仲以為無神論者多，估唔到咁多人信/信過，都up到d野咁

從來都唔信上帝信者恆信耶撚行撚開唔信教咪唔信，唔好逼人信

坦白講，真係唔知。有人問過教宗，教宗都話佢都唔知。
教會model answer：神的計劃超乎人所想

如果神control哂所有嘢嘅發生 咁就會contradict人有freewill嚟個statement🧐🧐🧐
咁當然神有絕對嘅能力去阻止世界嘅不公
N號房睇到更多嘅係人嘅罪性可以黑暗到點樣
當所有人係Christians (唔係個啲偽耶) 嘅時候 成件事係唔會發生㗎喎
If 所有人係Christians嘅時候 當人可以用神嘅愛去愛身邊每個人 非洲嘅兒童會有溫飽 世界可以好美好 咁天堂其實唔係咁遙遠嘅一件事 已經臨在人間
咁正正係因為人有free will所以人會選擇去犯罪 or 選擇神

如果想點就點 想求咩就有咩
咁不如去信黃大仙
如果用自己嘅智慧去思考所有嘅神做嘅嘢
又俾你咁容易知道佢嘅心意
咁神點會係神 自己都做到神啦
利申 成日覺得俾上帝玩嘅耶L

所以我寧願信老子講：天地不仁，以萬物為芻狗
即係整你出嚟就唔撚理你
靠自己好過靠個天啦

哩個係上帝比你嘅 考驗

一隻生存係蟻穴而又未見過世面嘅螞蟻, 如果有思想, 唔知佢又會唔會幻想有神嘅存在呢? 聽得多係咩神畀自由思想人類, 人類自己負責番自己嘅人生; 科學層面嘅推論或者會係字宙大爆炸發生機率極渺小, 尤其係生命嘅誕生. 但我自己成日諗天災嘅發生而係咩一回事呢? 信則有, 不信則無. 我自己開始相信, 神嘅存在更大係心靈上嘅慰藉同寄託, (有D人或者會講係政權嘅思想控制). 我覺得信神未必一定係差, 因為有其可取之處, 而我只會視其為一個參考嘅存在. 人生在世, 未必一定活得精彩, 好似好自己就係一個廢青, 但都係講句, 今日唔知聽日事, 今日嘅逆境, 未必將來亦如是. 我自己灰心嘅時候會諗番起自己中學果時做SBA好難好煩, 趕assignment, 趕fyp好難, 但一路以泥都捱過左, 將來又得唔得呢? 將來面對嘅野只會越多, 番工, 朋友社交, 拍拖? 結婚? 父母離世... 等等... 只有繼續生活落去先會知自己將來會點. 而, 做廢青可嘗唔係一種生活方式. 當然, 唔好甘於做一個廢青. 相信大家都未必生存左好耐, 點解唔繼續嘗試落去呢?

唔知有冇人睇到呢段字, 或者諗法好天真, 但人一出世邊個小朋友係唔天真? 以前一支雪糕都可以滿足自己, 點解以家唔得呢? 係世界變左, 定自己變左呢?

以上僅為大家帶泥多D嘅睇法

有冇調返轉諗過上帝都係人整出黎娛樂下

1999？

你啱 我自隊

呢個係神嘅考驗呀

我到而家都唔明點解仲有人信任何宗教
無論係佛教又好天主教又好基督教都好
我都唔明點解有人信
喺 你人生入面 你最艱難最艱苦嘅時候上帝根本冇出現過
冇任何一個所謂神去幫過你
但係你偏偏就相信呢個神係存在喺呢個世上
佢係幫助世人嘅
尤其是喺呢一場運動入面已經見到
呢啲所謂神根本就係一個你妄想出嚟嘅嘢
由上年6月開始去到而家呢一刻
佢哋做過啲咩呀瞓著咗定恰著咗呀
完全冇一刻係幫過我哋所為世人
點解到呢一刻你仲要相信呢個所謂神係仲喺呢個世上同埋會保護世人呢
仲要嘥埋啲時間去歌頌佢

所以我好認同鋼鍊入面大總統講嘅嘢
人係好應該依靠自己對手
而唔係依賴嗰啲乜鬼嘢神
諗住佢會打救你

我真係到而家都唔明點解仲有人會相信有神？

信神 定 信教會

不如好好認清自己信緊咩
再好好上路
可以睇下YouTube 既reorder church
可能會有啲inspiration
我覺得好多教會都教壞人
無好好教導真理，所以信教會 死硬
係時候信下神

利申：教友 非打手

耶穌都畀上帝跣鳩咗一鑊，你嗰啲算得係乜？

咩叫虔誠，分享下
可能到最後你係造緊神
而非信緊神
搞清楚先死

要死都同啲狗攬炒
畀大家歌頌下

Ching係咪其實信黃大仙或者佛教好過？
邊個話福氣係虔誠換取返黎
就算信唔信上帝人生本來就有好多苦難要經歷架啦
點解你覺得自己信上帝有得免疫先
淨係識得怨黎怨去
邊個話人人都可以有好結局
你唔好再推卸自己去面對人生嘅責任啦
如果真係情緒咁差就去搵專業人士輔導下
或者去睇下醫生自己係咪抑鬱症啦

與神對話應該無9成都有6，7成真，佢講既野亦有道理，錯既唔係神，而係人，人創造左一個好差既環境出黎，搞到個世界依家咁，唔關神事，神比左創造既能力比人，而人創造左個咁濕鳩，咁痛苦既世界，神都有講，痛苦係無存在既必要，痛苦係由人創造出黎

上帝咁勁，就唔洗出埃及啦
信都信其他

係呀，你咁負面都冇女仔會鍾意

你係咪真係想知你信嘅神存唔存在先，定你係覺得做人好辛苦所以有質疑？我可以同你講你生活入面無神可以活得更好，唔需要有咁多無謂嘅規犯或者猜疑。

你想知點解d人覺得神唔存在我可以同你解釋吓嘅，但如果係純粹發泄吓情緒咁希望你喺生活除咗神可以揾到其他動力。

但我成日見基督教既宣傳單張講神愛世人

如果你覺得基督教嘅神控制唔到所有嘢咁你仲覺唔覺得佢係無所不能，定已經有個矛盾喺度。

其實點解要信上帝

無論你信定唔信，上帝嘅旨意依然照行如儀，唔會因為你信咗就有少啲苦難
不論苦難、悅樂，神都看這一切是好的

苦難唔係因為你今生做咗乜而得到
亦唔會因你今生做咗乜而減免
人有原罪，有苦難係十分平常

真正要問嘅係，你信唔信撒旦？
在苦難當中，你有冇心生怨憤，成為魔鬼嘅子民？
在苦難當中，你有冇在原罪之上犯更大嘅罪，以至死後要落地獄受更大嘅痛苦？

真正要問嘅係，你信唔信基督？
信唔信基督因為世人嘅苦難而以人身經歷死亡？
信唔信基督已經赦免咗你所有嘅罪？（當然前提係你信咗，不信嘅人依然係罪人）
信唔信只要全心行基督嘅教誨就可以死後脫離人生嘅苦難，上天家？

一念天堂 一念地獄 慎之慎之

宗教只不過係用來愚弄大眾既工具
政權用宗教令大眾反對暴力，
但同時又經常以宗教之名開戰；
你虔誠宗教只不過係虔誠人造既教會
捐既錢都只會落哂神父袋

與其迷信宗教 倒不如
讀下哲學 理解下點解自己要生存係呢個世界
讀下心理學 理解下點解人會感受到悲痛
或者學習其他野 去嘗試造出你想要既「好結果」
宗教唔會帶來現實既改變
最多只會係心靈既慰藉
然而呢啲慰藉亦只會由
好既傳道者帶比你
而唔係神...

利申：無神論者
佛教尚有哲學可取
基督教天主教得本公仔書真係不了

睇番當年天主教打壓異教同科學就知幾仆街

唔信嘅錯唔係唔信上帝，而係唔信自己有原罪，更唔信基督已經赦免咗你嘅罪

人由出世開始，開始分辨善惡嗰一刻已經有罪，因為分辨善惡就係自比為神，行自己嘅審判，猶如路西法墮落
世間一切，不論苦樂美醜，神都說這是好的

覺得自己係好人，無愧於心（但其實害咗人都唔知），已經係罪

萬物為芻狗

真，中學有個所謂好誠心基督徒miss，旭啲就對人發脾氣，乜基督徒唔係應該好識原諒人架咩？
全部人都覺得佢做錯仲要死口唔認，話人白色恐怖迫害佢。基督徒？我呸。

問左自己 點解要相信上帝 先

然後再思考下信完有咩用

根據你提出問題嘅原因，涉及因果關係，這方面佛教應該能解答你

死嘅時候叫埋我

一時間好難用文字解釋曬所有野，我盡答。答之前想講幾個神既法則／概念，關於神既概念有好多，而且環環相扣，呢到講唔曬。

第一：神創造呢個世界果陣定下左好多法則，神自己都會遵守果啲法則，eg神唔會直接出現係人面前。

第二：有肉體世界，有靈魂世界，我之後會簡稱屬肉同屬靈。 而屬靈既影響相比屬肉既影響更大，基本上係9:1。而屬靈上唔止自己，屋企人、社會都會互相影響，但主要係屋企人之間影響大啲，例如父母犯過好大既罪，仔女一定會受到影響

第三：人有自由意志，神只能夠比感動／扭轉情況，但無辦法完全阻止人去做／唔做某件事。

第四：當神知道人係將來會發生某啲事情（特別係唔好既事），神會透過人、良心等唔同既方法去提醒希望人唔好去做，果個當下就係分水嶺，但果下人無留意／唔了解／仍然要按自己心意去做果陣，神都阻擋唔到。

第五：成日都有人話神無幫佢，神唔存在。事實並非如此，個根本係因為神幫你、想你信佢果陣你都唔接受，所以一來唔會了解神既動工同法則，二來屬靈上就會同神斷絕關係，所以其實現今99%既人屬靈上都好差，屬靈上愈差，就愈只會睇到肉體世界既野，但要屬肉屬靈睇曬先會知道整件事既根本。

第六：神睇既野同人睇既野唔同，有時人覺得無問題既野係神睇黎係非常之有問題。

第七：有時你既決定／行為而影響埋其他人

神係絕對愛所有人，但係有一個基本既線。係條線之上神就會開始按照人所行回報，eg一個極愛神既人神屬靈屬肉上都會更加祝福；唔信神，接自己心意黎生活既人，神都會比感動同幫佢，但只會到基本程度；壞事做盡既人，神會透過人、良心比機會佢改過，唔肯改既，係神所定時機一到就會審判。

至於N號房事件，首先神一定唔會放過果26萬人。同埋神唔會想見到班女仔咁樣被折磨，所以一定都有透過唔同方法阻止過，最終個女仔都係分水嶺上揀錯路，但神最終都會係某方面幫翻佢。

暫時答到呢到先，真係講唔曬，同埋有啲係講左你都未必會明，但想知既可以再答你

信既都on9

上帝一直唔存在，所以唔會有魔鬼笑佢

其實本身神真係創造咗一個好好嘅世界㗎，鬼叫亞當同夏娃食咗知善惡樹嘅果實咩？但係唔發生都發生咗，唯有做好自己可以做嘅嘢囉，有蛇出現咪打走佢囉
可能審判之後會比伊甸園更好呢

下，即係基督教個上帝同共產黨一樣說了算？

「智慧就係佢(黨) 所做，佢(黨) 既旨意高過你既旨意，佢(黨) 既道路高過你既道路，你怒係都可以，但要知道你責怪主(黨) ，你只會係錯個個」

你又知人哋經歷過啲咩？
你依啲一下就判斷人哋嘅想法覺得自己啱撚晒嘅人
本身對難過嘅人嚟講已經係一種傷害

因為神愛人嘅愛唔係你老母對你嘅愛or你對女朋友嘅愛

而其實好多宗教嘅神都冇保證過話信完佢人生就可以一帆風順

有咩理性的原因相信有神的存在

我自己覺得善同惡係由人自己主導既，神唔可以控制人，其實每個人都會有唔開心，痛苦既事發生，但你要知道神無可能下下都可以幫到世界上每一個人，每個人都祈禱，咁係咪每個人嘅夢想都可以成真？比你都唔信la ,呢個世界所有都唔會咁容易得黎，神亦都冇可能control 曬呢個世界既不公or是與非，所以係呢個世界遇到唔開心我覺得你可以同神傾訴，但係佢未必會幫你，亦都唔一定會幫你。但係咁唔代表佢唔存在，你要知道你發生既一切佢都知道，但佢唔可以控制呢個世界點樣發展or人既行為，一切都要由你自己決定，自己去主導，你亦都要相信神既存在係有必要既。
利申 我信人死後有審判你生前既所有事

雖然神可以令呢個世界免受一切苦難，但佢唔會咁做，如果佢可以control曬我地，咁我地係呢個世界都冇咩意思
純粹分享自己意見

首先神所創造既，不論人／靈都係按照所行回報，撒但係由變質既天使而成，過程同原因好複雜，都係文字打唔曬，但核心係神曾經比過機會撒但悔改，但撒但變本加厲做得更惡去到一個完全變質腐爛既程度，就好像完全爛曬既水果係一定要掉一樣。

講到有關神「全知全能」，想講拍戲入面果種「全知全能」係人想像出黎，真正既神並唔會咁做。首先上面已經講左神創造天地果陣已經定下左法則，神自己都唔會打破果啲法則，例如物理法則，神自己係唔會違反呢樣野，反而係按照呢個法則運行世界。 同埋真正既「全知全能」係指神所講過既野一定會成就。

至於神點解唔一次過消滅所有撒但／惡，係因為人自己都有好多惡／罪（呢到講既惡／罪並唔係只係人所睇既咁少，有啲野人睇落只係一種生活但果啲行為同撒但無分別），而呢啲大多都係因為撒但引誘人去做，所以基本上人同撒但係撈埋一齊，神如果要消滅既話連人都會消滅埋。 所以神會傳道人希望人相信神，按照神所期盼既生活，脫離惡既生活，咁樣將人剖開黎。 就好係一大堆生果入面有啲係爛既，咁神會將未爛／未爛曬既抽出黎，先再處理啲爛曬既生果，所以時機黎到之前神都唔會審判／某程度審判。

同埋人既肉體得100年命左右，而人一死左就得翻靈魂活著，而靈魂係直到永遠都唔會消失，因此會按照肉體生前所行所為黎承受。

咁神既愛即係?

人站到 太直 正好跪人
又折斷脊骨 打造神

其實係一念之間
講到尾係你相信呢個世界係有序（有天然道德）定無序（無天然道德）
你信有就自然會信神，覺得無就自然會遠離神

但我認同你對原罪嘅睇法
而我認為，社會種種都係由撒但通過人操縱

而家咪仆緊

本身做人已經係一種懲罰 之前睇過一種天馬行空既外星假說係 前世做太多壞事 今世要係地球到生活 而地球上既每一個人都係獄卒 互相殘殺同受盡人間折磨 當你自然死左之後先叫完成刑期

咁點解人類唔殺撒但呢

我個人覺得上帝係一種信仰 冇人知佢係咪真實存在

食知善惡果嘅人類
下令處死耶穌，執行嘅都係人類

關神咩事

你調轉咗因果，係共產黨自比神，唔係神好似共產黨

首先，「好人」係聖經描述嘅世界根本唔存在，所以林鄭同我都唔係好人，全部都係罪人

咁咩人上到天堂？答：被赦免嘅罪人

「信有天主」就可以被赦免？
答：唔可以，罪犯入到法庭同個官講：我信法官是存在的，唔通可被赦免？
無論呢個犯做咩都好，按公義嘅原則都唔能夠被赦免，因為公義嘅要求不能被滿足，犯錯一定要有後果。因此人無力自救。

咁天主點救？

如果有人咩起咗呢個罪犯犯罪嘅後果，公義嘅要求就被滿足，法官可以宣判犯人獲得赦免。
於是耶穌，一個完全無罪嘅人，就係十架上擔當咗所有將來會上天堂嘅人嘅罪嘅後果，就係死。

咁點先可以被天主視為「獲赦免嘅人」？
答：所有embrace「人無力自救」呢個事實，因而覺得只有上帝先救到佢，繼而接受「天主曾經降世為人，為人頂罪」呢個事實嘅人。

有啲似用信用卡買一件你當刻買唔起嘅貨，店員賣件野俾你唔係因為你有知道能力畀錢，而係因為知道你間銀行畀得起錢。你拎張卡出嚟代表：我唔會用我方法畀，銀行會幫我畀。
同天主唔同嘅係，銀行要你找番條數，天主就話：呢筆數知你找唔到，我會幫你畀埋

拎張信用卡出嚟嘅人就被赦免，繼續用想用自己荷包入面啲錢去付款嘅人，天主就唔會原諒，因為根本你畀唔起。

最後一問，林鄭係咪被赦罪免嘅人？
答：我唔知，但多數唔係
如果一個真係embrace天主而家拎自己條命找咗佢條數，唔通仲做咁多仆街嘢？

「我的弟兄姊妹，如果有人自稱有信心，卻沒有行為來證實，有什麼用呢？這種信心能夠救他嗎？ 如果有弟兄姊妹缺衣少食， 你們只是對他們說：「安心走吧，願你們穿得暖，吃得飽」，卻不幫助他解決實際困難，這有什麼用呢？ 因此，信心若沒有行為，就是死的。」
‭‭雅各書‬ ‭2:14-17‬ ‭CCB‬‬

首先神係6000年前正式開始引導人信神，唔係2000年前，亞當夏娃係第一對屬靈上成長到體會到神存在既人，而神亦都揀選並且引導佢地相信神。

至於6000年前之前既人、同埋係呢6000年間無機會了解到神就死左既人中eg中國人，神都會透過良心引導佢地，而且佢地到左靈界，神都仲會比機會佢地聽翻，了解翻神，比機會佢地相信神。

如同一棵高大既樹都係由一粒種子開始咁，神都係咁樣去運行呢個世界，慢慢等人類發展成熟。神之所以無揀係中國開始，係因為神所定下要開始神旨意同目的既地方唔係中國，呢樣無得拗，但神最終既目的同旨意會係全世界達成。

講到天災人禍、戰爭，呢個屬靈屬肉上都有原因，以戰爭為例，戰爭係因為人有罪，同埋無按照神期盼而係自己想法去生活。神講過連仇人都要愛，唯有愛對方，大家先能夠活落黎，但往往人會為左一己私欲而挑起戰爭，以惡報惡，加埋頭先上面講過既概念，戰爭絕係由人自己造成。至於天災，呢個的確係有神審判，係國家／世界既層次上審判，但神擊打人既同時係想人振作精神，體會自己做錯既部分，做翻好同埋可以相信神。

就算中間有人唔好彩肉體早死，神都會繼續栽培佢地既靈魂。係有好有唔好，雖然肉體受苦早死，但亦都因為咁所以神會屬靈上更加照顧佢地，相比起好多長命百歲但根本無嘗試去信神，只係按照自己心意生活既人，最終按照自己肉體行為而讓靈魂承受痛苦既人，更好。

咁你喺呢啲環境底下成長，其實開唔開心？係純粹覺得呢個環境充滿on9道理，定係經歷過好多偽善嘢？

因為我都識人類似係咁，對宗教好反感

所以我話有分別就係呢個意思
所謂愛只係一種energy
我地宜家所認知嘅愛係世俗定義出嚟咁解

想知你指同神傾計係咩意思？

Ching點睇第一到第三世紀羅馬政權殘害「方便人统治」嘅基督教信徒？

基督教既神都係順我者昌 逆我者亡

好難係到解釋曬，因為去到能夠同神傾計之前我都立左一定程度條件。

一開始係禱告緊果陣，突然間腦入面有把聲入左黎，同我講「我係聖靈」，之後我又不自然會問翻係咪我自己自言自語，但個把聲話「唔係」，之後慢慢就開始同把聲傾計，好似你問我答咁。 但我當然未確認得曬，所以之後神同我預言左幾單將來會發生既事，有啲係關自己事，有啲係關成個社會既事，最後都exactly咁發生左，再加埋好多啟示，所以我就確認左。有時再禱告深入啲仲會見到幻象

所以我同神傾計，大概係係腦入面對話，再加埋神透過身邊既人／物件比我啟示／體會

糖衣嘢嚟 其實係避免世界上太多人崩潰 影響運作

人間係天堂定係地獄完全係取決於人既意識想佢係地獄定天堂

以人間比較似天堂既地方係北歐

神唔係得一個

在伊甸園內，蛇告訴夏娃，假如她和亞當吃了神不允許他們吃的果子後，便會「如神（ 衆數）」（創3:5）；被來在創世記3:22 ，神說：「那人已經與我們相似」。

I see

咁立左一定程條件又咩意見？要有條件先可以進入到個對話？

點睇三位一體？

首先睇你係點樣相信神，有人覺得自己係神僕人，呢班大多係猶太人；好多人覺得自己係神兒子，係呢到神對待既方式已經唔同。我就當神係愛人咁，真係好中意神，好愛神，以前甚至會連續一日禱告幾個鐘，呼喊神幾百幾千次，有咩都同神講，就算係食飯都會叫埋神一齊食，就好似兩公婆咁。 可能因為咁所以神會同我講野掛

神用廣東話同你講？神係男定女？

你講嘅嘢如果拎去拍戲都應該幾收得

你咁focus 先世唔需要信神

係廣東話，因為我講廣東話，如果佢用日文我點聽得明
三位一體，有男有女，神同聖子係男，聖靈係女。所以聖經入面講「按照我們的形象創造」，所以咪會有男性女性。

你想唔痛苦, 唔該你平時做多d運動。
夜晚唔好對咁多電話, 就可以早d瞓
早d起身做d有意義的野

規劃下人生
唔好一味諗溝女

你自己都照顧唔好自己
你點樣照顧多一個人?

你要記住你要為將來你所愛的人而活
唔好因為一時意氣而傷害自己
你咁樣做只會令人覺得你唔值得愛

晒氣啦講真
心靈寄托姐

但我講真，無必要打咁大篇野呃你。

但我知好多人都唔會信，因為一來人對神有太多誤解，人只會按睇到既、所認知既黎了解神，二來幾千年黎打住信神周圍偷呃拐騙既老鼠屎太多。

我都想問埋
神咁撚大愛唔愛埋世間萬物？
早排澳洲山火唔去降雨救下d動物
淨係會理人類？
如果係既話即係
1.神係偏心人類
2.神根本係無能

聖靈原來係女人
真係第一次聽咁係黑人定係白人

用iphone定用Android

屌笑撚死
可能係LGBT

上帝係容許我地咁去經歷佢 佢唔會咁得閒整咁多苦難來玩我地 或者咁講 佢係想磨練我地 變得更加似上帝咁完全 有時可能你會覺得完全feel唔到佢 但係種種既苦難都係用來磨練你 忍耐生老練 老練生盼望 盼望不至於羞愧 希望你會明白

因為我就係一個重感情嘅人
一直得唔到想要嘅嘢令到我好痛苦
就好似一件物件發揮唔到佢應有嘅作用咁
所以對我個人來講
呢個問題係有必要要解決
好啦一直都得唔到啦
試過所有方法都唔得啦
咁我都決定用個折衷嘅方法啦
但係當我去實行嘅時候有諸多阻滯唔俾我去做(唔係心理方面係實行方面)
咁你想我點
而家就似唔三唔四咁樣兩頭唔到岸

膚色僅限於肉體世界，靈界無分膚色，我知呢個好抽象，因為靈界同肉界係兩樣野黎

會按照每個人／靈的層次決定佢靈既皮膚有幾光滑／好／發光。而點劃分層次係按佢既愛／義，例如壞事做盡既人，佢既靈同動物無分別，又污糟又臭，而耶穌就好靚仔，有陣香味，亦都有靈既光，皮膚當然都好好

我一直有做改變
唔係齋講唔做
人哋比建議我都肯去試

我只係一個普通人

喺呢個Post入面
質疑你嘅人想理性討論件事嘅邏輯漏洞、唔make sense嘅地方
你就感性思考陳述基督教嘅世界觀同故事設定(which we don’t believe in)
感性理由唔會解答到理性質疑

我欣賞你嘗試解答，講信徒係點睇
感受到你對宗教嘅堅定
希望你意識到信徒同非信徒之間
差別就係一個「信」字
叫非信徒信一堆神話故事咁嘅設定係無可能
唔科學之餘，又有好多位邏輯上自相矛盾、夾硬spin去預設結論
非信徒愈睇得多基督教邏輯只會愈覺得基督教越戇鳩
所以其實無乜討論空間

神冇控制喎 做咩係我哋自己決定嘅 我哋有自由意志

Ths bro
我會認真考慮你講嘅嘢

你諗下係邊個令到澳洲山火 最終個個源頭都係來自人
你意思係想要上帝次次都同你拾手尾？

這點我同意，見過不少上述的騙子或生意人，亦有真心投入的信徒、善信或崇拜者，宗教信仰我覺得係緣份

可以試下叫鴨嘅

係咪真㗎
我真係會有希望？

冷靜翻啲啦
多謝關心

老友：殘語、殘體字！未見過這個宗教支持抗爭運動，我搜集资料，佛、道都是紅底

樓主我唔知你睇到我覆你果段未，但真心同你講真係唔好咁做，你之所以今次叫唔成係因為神阻擋左你，但神唔會永遠阻擋你做某件事，如果你最後真係叫到，你靈魂真係會有好嚴重既影響。 依加網絡世代，人講咩都得，如果你比啲人既言論影響左，佢地係唔會為你負責，所以真係要諗清楚。

唔係唔接受苦
只不過苦得太多
甜就唔覺得有啲乜
所以先想放棄

你估洗唔洗交長途電話費

呢個不要再說了

咩意思？你想擁有就一定要畀你？
咁係咪隨便一個女人話要同你一齊你都受？
我認真同你講你始終得唔到嘅原因就係將付出同收穫嘅關係睇得太理所當然

但感情唔係計數
唔係計你等幾耐付出幾多就應該得到
你做太多反而係畀壓力人哋
重感情嘅話點解唔多啲去理解人哋嘅感情
淨係覺得自己慘覺得自己係悲劇主角係冇意義
檢討下自己係咪有咩問題先啦

你講咗你一套理論出黎，無話你啱定我啱，不過其實呢啲都係口水理論你證明唔倒上帝唔存在，我證明唔倒上帝存在，各有各理論，你係用社會化去套落去解釋，我係當佢歷史去解釋，又真係無比你個理論動搖倒

對我黎講要挑戰倒信仰係問一啲呢個信仰上自相矛盾嘅問題，你純粹闡述左另一個解釋

因為宗教引起嘅戰爭 唔係第一多都係第二多
更何況聖經入面殺咁多人

Thank you

我會諗吓

證明上帝存唔存在係車庫噴火龍理論

如果你要話搵自相矛盾，其實我呢段嘢已經好明顯講咗出嚟。

不過冇動搖你就最好

More

基督教係講人格天
呢度嘅神係指形上天

高中開始已經唔信上帝，覺得根本可有可無，翻教會聽啲人分享覺得佢哋將全部好嘅結果歸功俾上帝。冇宗教信仰都可以按照道德行事，而十誡就只係要人類好苛刻咁做好事。

其實上面有覆 平過喺另一層姐

首先人係有自由意志

然後你諗下點解有韓國嗰個事件 就係某啲人犯罪

然後班小朋友就係“被罪者”

至於神點解唔介入 就係 如果神殺佢 咁冇佢咁衰 但都係衰嘅人殺唔殺呢？ 係咪犯罪就要殺呢？ 犯幾大罪先要殺呢？

攰啦

神唔係男喎 聖靈都唔係女喎清 同埋你靈恩派？

當你不斷經歷絕望嘅循環
唔開心完又嬲
嬲完又喊
喊完再攰
想完結但係又唔俾你完結嘅時候
然後無限loop
你就會有咁嘅心情

洗撚考慮咁多咩
有能力去救但又唔救
即係無能囉

上帝po去神秘台唔該

Why?

加油啦 可能你無啦啦去左烏克蘭食大波白滑鬼妹呢
唔洗咁灰wo 學你地咁講 關住隻門開番隻窗

Free will 呢樣嘢如果你信神其實唔存在。

如果有free will你感謝神/祈禱嚟做乜？佢做任何嘢影響個後果就會令你無咗free will, 如果你講到人有100% free will 咁任何事都係由你自己造成，亦都無需要求神保佑/多謝神。

仲有如果人係有free will神就唔會係無所不知，佢唔知我地會點選擇，所以唔係所有嘢都係part of his plan, 咁樣你信嘅神都唔係想象中咁完美。如果佢知你會點揀而所有嘢都係喺佢計劃之中，咁計劃咗嘅free will仲係咪真正嘅free will你諗吓。

咁如果道德觀念只係人類社會進步嘅產物，黑警可唔可以話自己做緊嘅野冇錯，只係道德觀念唔同？

我唔係靈恩派，靈恩派好著重所謂領受聖靈，但佢地對神根本完全唔了解。佢地呢啲只有恩典，無體會。

至於你話神唔係男／女，呢個我可以好肯定同你講，神同聖子係男性神，聖靈係女性神。只不過呢樣野6000年黎都無解開，就算2000年前耶穌黎到都無解開。所以大家都認知神係無性別／無女性神

但神隨住每個時代都會逐漸解開神封印左既野，亦都會提升層次咁樣讓人更了解神，達成神既旨意同目的。只不過人好多時都唔會信／唔願意接受／了解。 就好似2000年前神派耶穌黎咁，班猶太人認知就係神會親自黎，而唔係透過人黎，所以唔接受耶穌，呢點已經展明左神同人既想法完全唔同

搞咩成件事好與神對話咁

佢哋不嬲話自己做緊嘅嘢冇錯
但冇所謂
只要佢哋唔符合普世嘅道德價值
危害緊其他人嘅利益
咁佢哋就係對立面

你講嘅嘢好爆

其實上帝點解要整成個棋局出黎？
所謂既局勢係有整左個善惡樹果子，俾人食左識分善惡，佢都一早知人信唔過，就創世時預定左穌仔黎救人，但穌仔救左人2020 年都未見佢返黎，基督徒一直都係憑信心呆等，究竟想點
更唔明點解要做人出黎？ 榮耀佢？ 人類真係一點都榮耀唔到，破壞就有份
上帝究竟諗梗乜？

On9仔

上帝係人造的

我地做做任何野都會有好多後果 神改變個後果都唔奇嫁 咁樣冇遺背自由意志喎
同埋感謝神係感謝佢比野我哋喎

你喺聖經搵到呢個conclusion?

冇話應唔應該，有人信佛祖，有人信其他嘢
唔存在應唔應該呢個問題

應該無乜人會信我，但我本身都唔期望會有人信
我之所以講出黎，係想呢一刻對神係有疑問但真心想了解既人，睇完之後或者會解開／了解多啲，從而更加認定神。至於果啲死都要拗既人，就算神真係出現係佢地面前，佢地都唔會信。但我希望樓主會真心思考信，因為並唔係我想你好，而係神想你好

剩係不可姦淫都好難

上帝要管全宇宙
佢唔會理人類係點生活
但會叫使者睇住世界
當反神殺使者時先出現
魔王大部份係變節天使
上帝明白有光就有暗所以比佢存在睇住地獄

我覺得樂觀開朗點都吸引人d，死氣沈沈怨天怨地無運行

利申：死氣沈沈+怨天怨地

一接觸咗政治就無信
淨係見到中共仲喺度，港共啲官作奸犯科已經覺得唔使信
我自己係咁睇 根本神喺度玩9人 得閒無嘢做整啲人出嚟睇佢哋受苦
中學嗰陣仲on99成日返教會

師兄會祈禱嗎？

你身處呢個時代，當然會覺得聖經就係舊約加新約，但你有無諗過舊約既人，會諗到有新約呢樣野？

耶穌黎到當然會講啲舊約既野，因為佢係要成全律法，但核心係會講新既話語，耶穌黎係開展新約，所以佢所講既野，好多都係律法書無講到／同律法書所講既有出入，但耶穌所講既一切都係神教佢。然而果陣班猶太人咪話佢錯，仲殺埋佢，但到最後邊個岩，神企邊邊，我諗你一定知。

所以我講既，有啲係黎自聖經，有啲唔係。當然我唔係耶穌，我所知既都係神透過人黎教我，只不過我學完，有真心問神呢啲係咪真，神亦都不斷動工證明比我睇，所以我知道，亦都認定。

追故mode 睇我

會，朝早起身第一件事就係同神祈禱，起碼一個鐘，生活當中亦都同神傾計，晏晝夜晚都會再抽時間祈禱

辛苦哂樓主
問下自己依刻最想做咩
可以既然後就去試下啦
你決定番自己，唔洗神為你決定

我想問你喺咩宗派

其實我以前都有咁樣問過神，我都好想拍拖，我果陣真係喊住咁問神。最後神教導左我（果陣未去到能夠同神傾計），但最終我體會點解神要咁做。

我相信神會比我遇到神定下果位，但比起同佢拍拖，我想首先去愛神、同神拍拖，同神學習真正既愛，將自己造就到相似神，之後先再去愛一個人。

其實樓主既愛好大，有無諗過去將你既愛首先比神？

你明唔明free will係咩意思，唔係俾你揀果刻有自由就係free will, 係唔會干涉個決定導致嘅後果，你咁講神會改變個後果咁你揀嚟做乜？俾你｢自由｣揀完佢又插手要轉吓佢個supposedly perfect plan 根本就係假民主。

感謝佢d咩，感謝佢俾free will你揀完之後又要改變個後果？

唔係好明
咁即係佢哋危害緊其他人利益，只係同社會對立，並無對錯之分？

自由意志呢個topic我都唔係了解得好多 不過我覺得就算你講得啱 兩樣野都冇衝突嫁 我都可以感謝嫁

例如 我可以感謝我出世喺一個好好嘅家庭

自由意志都唔係全能既 而且基本上你受後天其他人影響之後就冇左 既然都冇左 又點樣話神假民主 我激進啲講 宜家神點影響你嘅諗法都冇影響佢比自由意志你

你出世嗰刻一定有 不過你宜家一定冇左 除非你冇接觸過任何人

如果照你咁講，其實黑警都係維護緊班權貴嘅利益啫，大家觀念唔同，佢哋冇錯架喎？

我有冇get錯？

2000年前耶穌黎到，都無話自己係咩宗派，只係神展開既新時代。但耶穌加埋果陣相信耶穌既，都被人追殺，佢地都唔會敢講自己信耶穌。

但唔好意思我唔會同你講我咩宗派，只能夠講我係相信神，我係呢個post都有幾個留言，你可以睇睇，如果你對神／聖經有唔明我可以再答你，你有懷疑既可以禱告問神（真心果隻），神會答你，因為我以前都真心問神

認真驚會後悔

錯，其實睇翻聖經，就會知神點睇佢地。2000年前班猶太人同耶穌所講既諗既都唔同，但一方係選擇殺人，一方係直到死果刻依然愛住對方，為對方禱告。所以你諗下，果班所謂信神既猶太人，死左之後神會唔會比佢地入屬神既靈界。

有好多人都覺得自己所做既野係岩，只不過係佢地覺得岩咁解，但神睇黎人好多野都係錯，神期盼既係和睦，天下間最寶貴，最唔能夠交換既，係神所創造既生命，所以神唔會放過傷害生命既人。

睇你點睇個框架
如果你真係要執著由本質嚟講 的確係咁
但人本身有共情能力
雖然係生物進化
但都係天生出嚟嘢
所以雖然本質上佢哋冇錯
但當佢哋生存喺全球化底下嘅呢個世界
佢哋就係做緊錯事

所以只要為人就有理由去堅持
堅持對抗呢種反人類反社會嘅事

姐係神特登線你一獲

睇你點定義free will嘅啫，如果你嘅free will係講緊冇後果嘅free will，咁其實呢個free will一唔係一樣好嘅野，二亦唔係聖經講嘅feee will

二就唔洗解釋啦，聖經講犯罪上帝會罰

一其實都唔難明，如果一個社會犯罪唔洗受罰，咁都唔係一個好社會

聖經講嘅free will係容去人去自己做部分決定同時自己負責任，同時突顯神對人嘅愛同神對公義嘅追求

我講緊做d野
係咪神說了算
神話啱既，就算人人都覺得唔啱，教徒都話啱

我知，其實我平時唔會覆啲宗教post，但今次睇到樓主經歷，好有感動所以就覆左。 唔知樓主信唔信我，但你有唔明絕對可以問。

好多人覺得十誡係一個令到你唔自由自在既事 但係佢係一個幫助你人生既十個方法來 唔食得煙 唔可以自殺 唔可以姦淫 唔可以殺人 你諗下你放肆去不停做呢種事對邊個好 傷人傷己 一啲都唔會壞

正如我上面講
人需要有罪判定嚟維繫社會

本質嘅對錯已經唔重要
因為你我大家都係人
大家都唔想不公義嘅事發生喺自己或身邊人身上

所以我唔係否定道德呢樣嘢
雖然佢係人造物
但亦有令社會各部分遵守嘅必要
破壞規則嘅人就由其他人去制裁

點解為人類社會發展就係「有理由」？點解要堅持對抗反社會嘅事？大家觀念唔同啫

大部分人類想社會發展所以做一啲「正確」嘅事（反黑警），咁有少部分一類要維護權貴，咁都係另一個觀念啫，點解要反對？

畢竟道德只係嚟自部分想呢個社會發展更好嘅人類嘅觀念，應該冇分對錯？

試緊用你嘅世界觀去解讀呢個世界唔知有冇理解錯

咁點解要維繫呢個社會？

部分人如黑警如希特拉都覺得佢哋嘅行為維繫緊個社會，係咪佢哋就冇錯？

如果有人唔想維繫個社會，可唔可以話係唔同觀念？

冇咩用emoji但唔係想質問，只係想分析下你嘅世界觀

咁係咪羅馬政權創基督教?
基督教出現打算推舉另一個皇帝
咁羅馬政權當然迫害佢地

咁講
因為我哋堅持嘅價值係保障所有人
而佢哋係保障既得利益者嘅小部分
如果你將人類視為一個整體
邊邊對整體比較有好處？
而你自己又屬於多數定少數嘅既得利益者？
就算唔分對錯都可以
就當做階級鬥爭

基督教講順服神唔好順服人喎 對當權者幾不利下

原來你有信仰又想溝女先開po
冇嘢了 有點搞笑

如果你睇晒三本與神對話
應該吾會咁灰😂

你唔識中文？咩叫做柬泊寨？
同埋汶萊咁有錢使唔使你做義工

其實你如果邏輯清到
你真係話佢冇錯都可以
但你會清楚你哋之間存在不可調和嘅利益衝突
所以反對佢哋亦係為你自己

不過大多數人諗唔明本質呢種複雜嘅邏輯
所以佢哋需要將一啲嘢簡化
宗教某程度都係咁

信上帝係用黎安撫心寧同拎利益(入教會)

補充埋
其實我係天生就有正義感同強共情能力嘅人

雖然我而家用邏輯推到本質嘅對錯係唔存在
但我都一樣會畀呢啲事左右到情緒

但我都接受
而唔係直接去批判 同大眾價值觀鬥頸
因為我知生物學上人就係咁樣設計出嚟
順自己本能做事冇乜問題

以前基督教認為教宗係神既代理人
而君權傳授果陣教宗都會為皇帝主持儀式
所以皇帝 = 係神所同意/選擇黎管治人民既人

另一方面 如果教宗唔咁做 皇帝根本唔會比你地班宗教撚存在
古時君權維穩得仲勁 無論咩時代總有人問點解自己要屈居皇帝之下
點解皇帝有權世世代代控制人民
宗教就係比個理由你: 君權 神授

同一個神都有唔同教派 同宗教，其實點選擇先係問題？

你講教宗姐係新約之後啦 新約一開波啲基督徒反羅馬喎 使徒都有奮銳黨人 後來君主攞左基督教維穩又入神數

新教人反神羅打埋仗喎

本來想好似上面咁樣覆你haha

但見你話其實你都知道你情緒都會阻礙你，事實係無可能做到。就知道我唔洗長篇大論解釋你嘅世界觀都有一啲實際好難handle嘅問題

另一個位有趣嘅地方係你用「設計」呢個字haha，聽落好似啲有神論者嘅口吻haha

我諗，事實就係，全人類都奇妙哋擁有呢種共情能力（而你仲要話自己比較強，btw你對我嘅尊重反映到你無論講大話haha），某程度上，我會話有一個designer去決定呢個setting都係一個幾合理嘅conclusion？

你自己唔滿足就怪人

點解要信教
講真自己最信得過

你只係好彩，同信唔信上帝無關

你有無諗過係你一相情願主動將你既好運當做你口中哥位神既恩賜

行衰運＝神既試練＝神既恩賜
行好運＝神既回應＝神既恩賜

同黨既恩賜有咩分別？

#300
#316
#786

答咗少少，唔係最直接，鼓勵你用少少時間睇，尤其#786層

設計呢個term就又要講返進化論
我長話短說一下

並唔係佢想點進化or乜嘢力量影響所以導致咗呢個進化方向，而係留落嚟嘅都係經過百萬年自然選擇嘅勝出者，係一個極為緩慢嘅過程。佢哋適合，佢哋勝出生存競爭，所以佢哋嘅基因留得底，共情能力都係咁嚟，因為共情能力有優勢，所以留低嘅都係有共情能力嘅人，我理解就咁。

唔係想嘈交，不過你對呢個問題有興趣可以一體，之後再討論

Ching 中point，呢個世界無話一物換一物，唔係話攞咩同神換就得

叫左咁多個月耶蘇都未落黎
你話呢？

有正女朋友真係人生贏家，祝福你

睇完
其實我明 我都係讀教會學校大
但就係越讀越覺得戇鳩

痴撚線一出世就係罪人

信上帝就仆得街啦
佢係work嘅話
人類應該係第一樣唔存在嘅物種啦

弱弱一問

咁樣算唔算有少少怨天尤人？

好似我係窮人一出世就埋怨自己父母？

咁你就應該感謝你父母，唔係感謝神點幫到你，因為佢插手幫你就違背咗俾人free will嘅原則。

同埋後天就無free will你係講緊咩，即係人有定無free will??

邊有一樣嘢係人人都覺得啱或者唔啱
簡單如「不可殺人」，黑警都可以殺完人之後都重覺得自己替天行道

神創造天地同人，訂立規則，有人唔跟規則玩，覺得唔符合自己利益，就諉過於訂規則嗰個同守規則嗰班？

即使上帝明確講過嘅對錯，都係十誡啫？都冇咩唔合理喎
況且基督都已經訂立咗新嘅誡命：

耶穌說：「『你要全心、全情、全意愛主─你的上帝。』 38 這是第一條最重要的誡命。 39 第二條也一樣重要：『你要愛鄰人，像愛自己一樣。』40

只係好簡單兩條規則，咁都可以有爭議？

如果話行好運可以行到咁 我信埋又有乜所謂
我係覺得 如果所有嘢都係咁啱巧合 咁就唔會係巧合

正如我上面講過 信仰好講個信字
肯信就有 唔信都冇所謂
所以我從來都唔會逼人要去信穌哥

咁你信運同信上帝有咩分別

你覺得上帝係無能力控制人嘅運氣咩

或者係因為信所以先好彩

因為教會學校根本無正確咁解開聖經，所以你咪唔會明。佢地直接講左結論，無講點解，所以解唔開，亦都令人好反感。

我明你會覺得自己一出世咩都無做，結果就變左有罪。其實當中有好多野、關於神既概念係環環相扣，人好多時只係會睇到肉體世界，但其實仲有個人睇唔到既靈魂世界，而靈界對肉界既影響係好大。 之所以人一出世有罪，係因為一來：亞當夏娃做錯（呢到好複雜，所以唔講住），二來就係你祖先，你屋企人就算一出世無做錯事，但係度過人生果陣都做左好多係神眼中係唔好既事，所以就好似肉體會有遺傳一樣，屬靈上都會有唔好既野／罪遺傳左比你。

當然我都唔會否認好大程度上係自己改變咗自己
但係同時信仰係我好大嘅精神支柱
如果咁講神的確可以係任何嘅神
不過每次我都同穌哥祈禱咁應該係佢冇錯

感謝邊個自己揀嘅姐 同時都得嫁 冇衝突嗰喎 佢冇插手都幫到我嫁

正如共產黨未死你可以怪神 都可以怪自己點解唔做多啲

有morality嘅人係幾百萬年自然選擇嘅勝出者，呢個point真係駁唔到

但同時我都覺得好難證實，唔係好見到有strong evidence去prove

而我都可以過道德係上帝賦予人類嘅禮物，而其中一個正面影響就係讓社會得以發展

要再分對錯就要睇有冇其他evidence證明上面講嘅natural selection/或者有冇證據證明上帝存在。

睇緊呢篇文，可以參考下佢講嘅一啲實驗

我就算當係真呀, 死後先審判都on撚9啦, 做咩唔可以死前審判

，好似入咗深淵咁？

你覺得冇死前審判咩

大洪水
所多瑪與蛾摩拉
十災

但係咪真係要有大災難先識悔改？

咁咪姐係一開波創教條友自己想取代政權
利用宗教收買人心
都係一種政治目的

審咩判? 呢啲叫好人壞人一齊攬炒
香港啲細路死撚曬喇, 黑警挑埋你上帝機啦, 審判呢?

要證實的確係好難嘅，因為自然環境實現對宏觀演化嘅過程嘅觀察至少要用幾萬年，對人類嚟講太長，但我覺得憑古生物研究，去推斷演化嘅邏輯其實已經好多證據同線索。

如果真係要話有神，我會比較傾向形而上學嘅形上天。呢個宇宙、當中萬物，包括人類都係「神」嘅一部分，咁就可以解釋一切物理規則同亂中有序嘅一切。只不過唔附合大部分宗教對神嘅定義咁解。

一，我講嘅free will唔係無後果，喺民主社會入面犯罪係會受法律制度懲罰，令人為自己行為負責就係法律嘅其中一個作用，但唔係由神懲罰。一係你俾個現實嘅例子我睇吓神點懲罰犯罪嘅人，講明現實就唔好講聖經入面嘅故仔。

二，神定義嘅free will可以彰顯公義真係笑出嚟，你覺得當刻阻止個女仔俾人強姦定望住佢俾人強姦完之後話會懲罰個強姦犯更能彰顯公義？你地實話神俾人free will所以唔會插手，咁個女仔嘅free will點算？定又想話神咁做一定有佢嘅原因，呢個係神對佢嘅試煉？唔好呃自己la, 佢呢個free will嘅制度點彰顯公義。

一：審判就係懲罰

二：邊個話自由意志可以彰顯公義

咁你鍾意無端白事感謝其他人無問題嘅，但你要明白你達成到嘅事唔係神幫你，你做錯嘅事亦同神/魔鬼無關，你自己嘅事要自己負責翻。

同埋你答埋後天就無free will即係咩意思？人係有定無free will??

一：審判咪又係聖經講嘅故仔，我問緊現實例子

二：你睇翻#907 我覆果個user最尾果段講咩，佢點講我咪點覆。

虎毒不吃兒vs亞伯拉罕獻祭個仔

仲有天火焚索多瑪，聲稱城內「一個義人都冇」，咁出世未識性既嬰兒都係罪人？咁上帝做乜唔快d降火雨，將成個中國變成第2個索多瑪？

一：你覺得係故仔 咁已經冇辦法討論 我講緊靈魂嘅例子 你比啲我

二：跟隨神咪有公義

想聽多啲形而上學呢樣野真心未聽過，或者俾啲準確啲嘅sources都ok

我講錯左部分 後天都有自由意志
睇黎你都係自我中心嘅人 呢個世界唔係淨係得自己 仲有好多構成部分 佢要改變你嘅話都唔需要郁你自由意志 整啲event等你反思下咪得

我發現已經就爆po 舉個例子 例如我一路覺得屎好難食 但唔知點解我個frd有日唔小心hi到啲屎 覺得好好食 咁就買啲返黎食 咁我緊係唔食啦 但佢日日買 有日好奇試下 真係好好食喎 咁就鐘意左食屎啦

以上我係用自由意志決定我食唔食屎 最後改變左我對屎既睇法

信宗教=戇鳩

我呢度講嘅概念類似道家觀念嘅「道」

形上學wiki上面嘅定義係

形上學（英語：Metaphysics），或形上學，是指研究存在和事物本質的學問。形上學是哲學研究中的一個範疇，被視為「第一哲學」和「哲學的基本問題」。它指通過理性的推理和邏輯去研究不能直接透過感知所得到答案的問題，它是人類理性對於事物最普遍的面相和終極的原因的探索的一門學科。

詳細嘅可以去查下，有好多分支同研究，基本上就係靠邏輯嚟推敲本質。

我有一排都同你心情一樣，但我傳道人同我講，好多時係我哋俾自己而家身處嘅逆境搶走晒我哋嘅注意力，所以睇唔到上帝其實一直有工作。上帝俾我哋經歷痛苦，一係就係想喺我哋身上有作為，一係就係想俾我哋去睇到一啲我哋從來唔知道、唔為意唔了解嘅嘢。

所以我諗我哋可以繼續對上帝抱持一個開放嘅心先嘅，即管睇吓佢想點囉，加油啊

你想要一個神罰罪人嘅例子for what？
Prove神真係會罰人？prove神真係存在？

我原本個point係話聖經講上帝會罰罪人，用以證明聖經入面嘅free will唔係無後果嘅free will。咁我點樣唔用聖經同你講聖經入面係講上帝會罰人？

上帝罰唔罰人係一回事，聖經有冇講上帝會懲罰人係另一回事

上面呢個問題應該係文字上嘅誤會only

下面嘅問題先考起好多人
但因為呢個問題好複雜，要理解下你個本身咩立場，要有common ground先可以討論到落去。

可以先睇#938層睇下同唔同意呢個解釋先，唔同意再討論

Thanks!!

我自己對「道」只係聽過下上過一兩堂lecture好多核心概念都唔記得哂，要啲時間follow番

Btw 呢個YouTube Channel po好多基督教嘅護教片，裡面都有啲同無神論、自然神論者嘅deabate，巴打鍾意邏輯思考應該有興趣睇下

唔係自我中心，係明白自己要為自己行為負責，唔係揾樣超自然力量去解釋。

佢間接改變我咪又係violating 緊我嘅free will, 都唔係我自己嘅諗法。點解佢可以間接改變我但又唔可以間接咁阻止罪惡發生？你咁講只不過係將free will由直接影響變做間接影響，一樣講唔通。

我原本想食A餐 個Gordon Ramsay話B餐好好食 於是我揀左B餐 咁我有冇自由意志？

#269
#300

有答過

要有證據先會信一樣嘢，問現實世界例子有咩問題？

其實你都識講唔可以唔用聖經嚟解釋，因為根本套用唔到落現實世界度。

咁慢慢失去希望，失去盼望？

你明唔明人同你所謂完美嘅神嘅分別，其他人俾意見你唔等於好似神咁控制你嘅決定，個比喻根本唔啱。唔通gordon ramsey有神無所不能嘅能力？

神都係比意見你 佢都叫你信

係，信心係base in evidence ，問現實例子冇問題，只不過係想知你想要個例子嚟做咩，如果用嚟證明聖經嘅準確性，咁我舉另一啲例子會比較易明，但你話純粹想聽吓咁我都可以講

做人不嬲都只信自己

如果食A餐你要落地獄呢

佢俾意見果陣係咪希望我會聽先，如果我唔聽嘅話佢仲係唔係無所不能？你明白完美嘅神同gordon ramsey嘅分別未

其實聖經係命令人要信佢同悔改

「The times of ignorance God overlooked, but now he commands all people everywhere to repent,」
‭‭Acts‬ ‭17:30‬ ‭ESV‬‬

信心唔係based on evidence 冇證據你都覺得係 先係信 有證據就係我知道

你唔會信你啱啱有食飯 我冇證據證明林鄭琴日有去廁所但我依然信佢有

lmao exactly, 佢所謂嘅free will就係你唔信佢就 suffer in hell eternally

神可以限制自己嘅能力嗰喎 正如神可以說服人信 又或者迫人信

我都想死

我唔係因為上天堂先信 係因為我知自己有罪

我都知你有

你覺得自己冇罪可以唔信 神會用你自己嘅良心審判你 詳情請睇返前面

唔正面答你食飯嘅例子，用呢條2分鐘嘅片答你

其實講翻信呢樣嘢，佢係咪覺得自己創造完世界同人類我地就一定要崇拜佢？相信唔係個個人奴性咁重生存意義係要揾個主人。喺地球worship佢都唔夠，上到天堂繼續永恆咁崇拜佢你明唔明成件事幾膠，但唔信佢又要落地獄，顯得出神其實都幾小氣同insecure, 要人係咁讚佢先唔罰你。

有所謂虎毒不吃兒，亦有所謂大義滅親，邊樣啱？
呢個正正就講咗人以自己嘅道德去檢驗神嘅問題，當時就係獻嬰祭盛行，世人認為獻出自己嘅兒子俾神係大義滅親，係道德嘅行為，亞伯拉罕先會欣然接受神嘅要求
但結果就係神同亞伯拉罕講唔接受活獻，所以即使當時非常道德嘅行為，神就話明俾你聽係錯嘅（我哋而家都覺得殘忍，但係當時真係冇人覺有問題）
過去道德已經如此，現世道德係咪就一定唔會錯？

至於索多瑪有冇義人，有，上帝亦有令佢哋逃過一劫，嬰兒亦有原罪，呢個唔再解釋，自己追post